<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">KvasacPomoćnik</string>
    <string name="menu_gallery">Savjeti za pečenje</string>
    <string name="menu_slideshow">Pečenje na odmoru</string>
    <string name="menu_fach">Terminima</string>
    <string name="menu_settings">" Postavkama"</string>
    <string name="f.lass">Polako</string>
    <string name="f.immer">Uvijek iznova možete vidjeti takozvane \"ekspresne recepte\" za pečenje kruha na internetu. Oni obećavaju svježi, domaći kruh u roku od nekoliko sati - obično uz pomoć vrlo velikih količina kvasca. Naravno, to može biti korisno ako želite spontano ispeći svježi kruh i jedva imate vremena za to. Međutim, ako redovito pečete i zanima vas mnogo intenzivniji okus, savjetujem vam da se prebacite na takozvano \"dugoročno upravljanje\". Ovaj se kalkulator koristi za optimalni izračun količine kvasca vašeg omiljenog recepta.</string>
    <string name="f.jedes">"Svaka štruca kruha zaslužuje da bude pečena! "</string>
    <string name="f.nichts">Ne žurite</string>
    <string name="f.orga">Organizirajte se prije pečenja</string>
    <string name="f.ruck">Zastoji su dio toga - čak i kada pečete kruh. Pogotovo u početku, napravit ćete mnogo pogrešaka: nenamjerno zloupotrijebljene sastojke, pogrešne količine ili klasično prekuhavanje. Često tijesto izgleda kao da se mora zbrinuti. Moj savjet vama: Dajte tijestu priliku i stavite ga u pećnicu. Možda će vas rezultat iznenaditi i otkrit ćete novi omiljeni proizvod.</string>
    <string name="f.dingen">Kao i kod toliko stvari, nijedan gospodar još nije pao s neba. Toga biste također trebali biti svjesni pri odabiru recepta. Naravno, recepti s nevjerojatnim brojem sastojaka zvuče nevjerojatno uzbudljivo, ali preporučujem da počnete s manjim receptima na početku. Nakon što osjetite različita tijesta i vaši osnovni recepti djeluju, možete prijeći na naprednije recepte i inspirirati druge svojim znanjem.</string>
    <string name="f.teiglinge">Kada će moje tijesto ili komadići tijesta biti spremni?</string>
    <string name="f.daumen">"Početnicima je posebno teško razviti osjećaj za tijesto. Koliko još vremena trebam mijesiti tijesto ili koliko dugo treba odmarati? To su dva pitanja koja sam često postavljao na početku. Postoje jednostavni trikovi: Vrijeme miješenja: Za to možete uzeti komadić tijesta veličine oraha i držati ga između ruku. Pažljivo i osjećajno povlačite tijesto s obje ruke kako biste stvorili tanak sloj. Tako tanki sloj tijesta trebao bi biti proziran, tako da svjetlost može prolaziti kroz njega. Ako se taj tanak sloj tijesta trga, tada tijesto još nije dovoljno izmiješeno. Vrijeme odmora (Gardauer): Za ovaj \"problem\" postoji tzv. \"Daumenprobe\" (ispitivanje palcem). Prstom lagano utisnite udubinu u tijesto/tijesto koje se odmara. Ako se udubina odmah vrati u prvotni oblik, tijesto još nije potpuno spremno. Ako se udubina uopće ne vraća u prvotni oblik, tada je tijesto predugo odmaralo. Za optimalno vrijeme odmora, udubina bi se trebala lagano vratiti, ali ne u potpunosti u prvotni oblik. "</string>
    <string name="s.einwaagen">Nema vaga za vage</string>
    <string name="s.mehl">Vaganje brašna bez ljusaka</string>
    <string name="s.Mehlvolumen">Volumen brašna</string>
    <string name="s.Durchmesser">Promjer</string>
    <string name="s.Gramm">Gram</string>
    <string name="s.Hefe">Vaganje kvasca bez ljusaka</string>
    <string name="s.Knetmaschine">Gnječenje bez stroja za gnječenje</string>
    <string name="s.Arbeitsfläche">Gnječenje s radnom površinom</string>
    <string name="s.ohneArbeitsflaeche">Gnječenje bez radne površine</string>
    <string name="s.Überschrift">Pečenje na odmoru</string>
    <string name="s.BBQ">Tko to ne zna: idete na odmor i želite napraviti flatbread koji ide uz roštilj. Nažalost, vaš stan nema ni vagu ni stroj za gnječenje. Postoji nekoliko rješenja za ove probleme.</string>
    <string name="s.go">ići</string>
    <string name="s.mehlwaage">Za mjerenje brašna bez vage postoji jednostavno rješenje: koristite gustoću brašna. Gustoća rasutog tereta pokazuje koliko se teška tvar vidi do određenog volumena. Voda, kao primjer, ima gustoću mase od 1. To znači da 1000 ml vode teži 1 kg. Brašno je, s druge strane, lakše od vode. Na primjer, 1000 ml brašna teži samo oko 500-600g. Sada možete koristiti posudu - po mogućnosti s kalibracijskom oznakom - za vaganje brašna. Unesite broj ml u kalkulator i izračunat ćete broj grama.</string>
    <string name="s.Hefewaage">Da biste izmjerili količinu kvasca bez ljuske, možete jednostavno oblikovati svoj svježi kvasac u kuglu. Ovisno o promjeru kuglice kvasca, može se procijeniti težina kvasca. Jednostavno izmjerite veličinu (milimetre) lopte s ravnalom na zaslonu i unesite vrijednost u kalkulator. Količina kvasca daje vam se u gramima. Naravno, to nisu apsolutno točne vrijednosti, ali to će biti dovoljno za odmor i vašu spontanu želju za pečenjem.</string>
    <string name="s.Schüssel">Ako nemate prostora za gnječenje, upotrijebite zdjelu i drvenu žlicu. Ova varijanta temelji se na mješalici za podizanje koja se koristi u industriji. Da biste to učinili, pomiješajte sve sastojke u zdjeli i pomiješajte ih ručno ili .dem drvenom žlicom. U drugom koraku stavite mikser na jedan kraj posude i povucite tijesto do sredine posude. Zatim okrenite zdjelu nekoliko centimetara, vratite je na rub i povucite tijesto do sredine posude. Ponavljajte ovaj postupak dok se tijesto dobro ne rastegne bez kidanja</string>
    <string name="s.Arbeitsflaeche">Ako imate radnu površinu za gnječenje, možete koristiti ovu varijantu. Tamo također miješate sve sastojke na početku. Za to također možete koristiti zdjelu ili izravno radnu površinu. Ova metoda se temelji na mješalici za posipanje, u kojoj se sila primjenjuje od vrha do dna. Da biste to učinili, rukom posegnite ispod tijesta i preklopite ga preko sebe. Presavijeni komad tijesta zatim se utisne u tijesto od vrha do dna. Nakon ovog koraka, zdjela se okreće nekoliko centimetara i postupak gnječenja počinje ispočetka: posegnete ispod tijesta, preklopite ga preko sebe i utisnete presavijeni komad u ostatak tijesta</string>
    <string name="s.Kneter">Da biste napravili tijesto bez miješanja, kao vodič možete koristiti efekt bijelih industrijskih miješalica. Postoje dvije metode koje su prikladne za praznike, a razlikuju se po tome imate li radnu ploču dostupnu za gnječenje ili ne. S obje metode treba napomenuti da je vrijeme gnječenja duže nego kod stroja. Da biste grubo procijenili kada se vaše tijesto dovoljno dugo mijesi, postoji takozvani test prozora. (vidi -Savjeti- Kada će moje tijesto ili komadići tijesta biti spremni?</string>
    <string name="h.Hefeberechnung">Izračun \n kvasca</string>
    <string name="h.Mehlgewicht">Težina brašna</string>
    <string name="h.inGramm">" u gramima"</string>
    <string name="h.Teigruhe">Tijesto se odmara(h:min)</string>
    <string name="h.h">h</string>
    <string name="h.min">min</string>
    <string name="h.Temperatur">Temperatura u °C</string>
    <string name="h.C">u °C</string>
    <string name="h.berechnen">Izračunati</string>
    <string name="h.frischhefe">"Svježi kvasac "</string>
    <string name="h.oder">ili</string>
    <string name="h.Trockenhefe">"Suhi kvasac "</string>
    <string name="h.Sauerteihg">"Kiselo tijesto "</string>
    <string name="h.Teigruhebeendet">Odmaranje tijesta je završeno na</string>
    <string name="e.Uschrift">Postavkama</string>
    <string name="Frage">\?</string>
    <string name="w.Fachbegriffe">Terminima</string>
    <string name="w.Woerter">skladište zaliha:</string>
    <string name="w.Stockgare">skladište zaliha::</string>
    <string name="w.vordemformen">" Vrijeme odmora tijesta nakon gnječenja, ali prije oblikovanja."</string>
    <string name="w.Stueckgare">Provjera komada:</string>
    <string name="w.vordembacken">Vrijeme odmora nakon formiranja tijesta, ali prije pečenja.</string>
    <string name="w.Schwaden">Otkos:</string>
    <string name="w.krumenbild">"Para je naziv koji se daje vodenoj pari koja se dodaje u postupak pečenja. Osigurava bolji izgled kore. "</string>
    <string name="w.Teigausbeute">Prinos tijesta:</string>
    <string name="w.TAerklaert">Prinos tijesta (TA) pokazuje koliko kilograma vode se koristi na 100 kilograma brašna. Što je viša TA, koristi se više vode. Ali imajte na umu: Što je viši TA, to je teže obraditi. Kao primjer: u receptu se koristi 500 grama brašna i 300 grama vode. Rezultat je prinos tijesta od 160.</string>
    <string name="w.Hydration">Hidratacija:</string>
    <string name="w.hydrationerklaaert">Hidratacija je sama po sebi ista kao i TA, ali se izražava kao postotak. Izračunava se postotak vode u odnosu na brašno. Kao primjer: u receptu se koristi 500 grama brašna i 300 grama vode. Rezultat je 60% hidratacije.</string>
    <string name="w.griffigkeit">Hvat:</string>
    <string name="w.griffigekiterklaert">Stisak opisuje strukturu brašna. Ako je potrebno brašno s visokim prianjanjem, to znači tamno brašno s visokim sadržajem kore.</string>
    <string name="w.type">Tip</string>
    <string name="w.typerklaert">Tip označava koliko se miligrama minerala nalazi na 100 grama brašna. Budući da se minerali nalaze u vanjskom području zrna, vrsta se povećava što brašno postaje tamnije.</string>
    <string name="w.Schluss">Kraj</string>
    <string name="w.schlusserklaert">Ako formirate kuglu tijesta u oblik, postoji šav. To se zove kraj</string>
    <string name="w.Wirken">Rad:</string>
    <string name="w.synonym">Koristi se kao sinonim za oblikovanje tijesta.</string>
    <string name="w.ausbund">Primjer:</string>
    <string name="w.ausbunderklaert">Rastrgani dio kore, koji se formira u procesu pečenja, naziva se hrpa. To može biti uzrokovano rezom ili slučajno.</string>
    <string name="settings.Entwickler">Programeri se predstavljaju:</string>
    <string name="settings.michi">Michi</string>
    <string name="settings.sebi">Sebi</string>
    <string name="VorstellungMichi">Moje ime je Michael. Moj profesionalni put počeo je sa obukom za stručnjaka za prehrambenu tehnologiju. Već tada mi je bilo jasno da želim spojiti svoju strast prema hrani i tehnologiji kako bih razvijao inovativne proizvode i unaprijedio prehrambenu industriju. Nakon završene obuke, nastavio sam se usavršavati i završio tehničara za prehrambenu tehnologiju. Tijekom sljedeće dvije godine radio sam u području osiguranja kvalitete, stekavši dubok uvid u procese i standarde koji su neophodni za proizvodnju visokokvalitetne i sigurne hrane. Sada sam pred novim poglavljem u svom profesionalnom životu: uskoro ću započeti studij biokemije. Veselim se ovoj izazovi jer ću tako moći proširiti i produbiti svoje znanje kako bih još dublje ušao u znanstvene aspekte razvoja hrane. Izvan svog profesionalnog puta, moje velike strasti su nogomet i glazbeni orkestar. U nogometu ne samo da imam priliku baviti se sportom, već i surađivati u timu i zajedno ostvarivati ciljeve. U slobodno vrijeme uvijek sam otvoren za nove doživljaje. Rado odlazim na pješačke izlete kako bih uživao u prirodi i volim se okušati u kuhinji kako bih kreirao nove recepte.</string>
    <string name="VorstelungSebi">"Moje ime je Sebi i veselim se što vam se predstavljam. Moje putovanje je započelo s maturom na Tehničkoj gimnaziji, gdje sam otkrio svoje zanimanje za tehnologiju i inovacije. Nakon toga sam upisao studij informatike, koji me upoznao s fascinantnim svijetom programiranja i digitalne tehnologije. Tijekom svog studija, razvio sam posebnu strast prema području autonomne vožnje. Ideja da vozila autonomno navigiraju uz pomoć umjetne inteligencije i naprednih algoritama me nevjerojatno fascinira. To je područje koje neprestano raste i ključno će utjecati na budućnost mobilnosti. Pored svoje profesionalne karijere, strastveno se bavim brdskim biciklizmom. Istraživanje prirode i doživljaj uzbuđenja vožnje po neravnom terenu pružaju mi potrebno vrijeme za opuštanje od užurbanog svakodnevnog života. To mi pomaže da razbistrim misli i napunim se novom energijom kako bih se posvetio svojim projektima i izazovima.  "</string>
    <string name="Code1">Danas je tvoj sretan dan. Hrabro kreni naprijed!</string>
    <string name="Code2">Uskoro ćeš doživjeti neočekivanu radost.</string>
    <string name="Code3">Vjeruj u sebe, jer si sposobniji nego što misliš.</string>
    <string name="Code4">Najbolje stvari u životu tek dolaze k tebi.</string>
    <string name="Code5">Budi strpljiv, dobre stvari trebaju vremena.</string>
    <string name="Code6">Tvoja kreativnost će te odvesti do velikih uspjeha.</string>
    <string name="Code7">Danas je dan pun pozitivnih iznenađenja.</string>
    <string name="Code8">Osmijeh može mnogo promijeniti, isprobaj ga.</string>
    <string name="Code9">Dobre stvari dolaze onima koji čekaju.</string>
    <string name="Code10">Tvoja upornost će se isplatiti, nastavi dalje!</string>
    <string name="Code11">Budi otvoren za nove mogućnosti, mogu te iznenaditi.</string>
    <string name="Code12">Imaš sposobnost prevladavanja prepreka.</string>
    <string name="Code13">Današnje poteškoće bit će sutrašnje uspomene.</string>
    <string name="Code14">Vjeruj u sebe, i drugi će to učiniti.</string>
    <string name="Code15">Tvoja intuicija će te voditi pravim putem.</string>
    <string name="Code16">Postavi si jasne ciljeve i uporno ih slijedi.</string>
    <string name="Code17">Uskoro ćeš dobiti posebnu priliku.</string>
    <string name="Code18">Pazi na male radosti života.</string>
    <string name="Code19">Sreća dolazi onima koji pozitivno razmišljaju.</string>
    <string name="Code20">Tvoja izdržljivost će te dovesti do cilja.</string>
    <string name="Code21">Ostavi prošlost iza sebe i fokusiraj se na budućnost.</string>
    <string name="Code22">Vjeruj svojim instinktima, oni će te voditi.</string>
    <string name="Code23">Imat ćeš koristi od podrške svojih prijatelja.</string>
    <string name="Code25">Imaš moć ostvariti svoje snove.</string>
    <string name="Code26">Tretiraj druge onako kako želiš da tebe tretiraju.</string>
    <string name="Code27">Tvoja snalažljivost će biti divljena.</string>
    <string name="Code28">Danas je dan da budeš zahvalan/na za ono što imaš.</string>
    <string name="Code29">Rješenje za tvoj problem već je u tebi.</string>
    <string name="Code30">Uvijek postoji razlog za osmijeh, pronađi svoj!</string>
    <string name="Code31">Najbolje vrijeme za novi početak je sada.</string>
    <string name="Code32">Vjeruj u čaroliju početka, sve je moguće.</string>
    <string name="Code33">Tvoji će talenti uskoro biti priznati.</string>
    <string name="Code34">Raduj se malim napretcima koje ostvaruješ.</string>
    <string name="Code35">Drži se svojih snova, vrijede truda.</string>
    <string name="Code36">Tvoja ljubaznost će drugima donijeti radost.</string>
    <string name="Code37">Svijet čeka da ga otkriješ.</string>
    <string name="Code38">Vjeruj u svoju sposobnost prevladavanja prepreka.</string>
    <string name="Code39">Ti si jedinstven/a, pokaži svijetu svoju individualnost.</string>
    <string name="Code40">Danas je dan da pomogneš drugim ljudima.</string>
    <string name="nav_header_title">Kalkulator kvasca</string>
    <string name="menu_home">Kalkulator kvasca</string>
    <string name="menu_spenden">Podržite nas!</string>
    <string name="action_settings">Postavkama</string>
    <string name="spenden.unterstuetzen">Kako nas možete podržati?</string>
    <string name="spenden.arten">Rado ćemo vam pomoći na tri različita načina. Imate mogućnost kupiti ukusan digitalni kolačić sreće za samo 1 € i odmah nakon kupnje dobiti tumačenje budućnosti. No, nemojte brinuti, aplikacija će i dalje ostati besplatna u svakom obliku i možete je koristiti bez donacija bez ikakvih ograničenja.  Ako ne želite potrošiti novac na taj kolačić, umjesto toga možete kliknuti na gumb za \"besplatni\" kolačić sreće. Tamo jednostavno morate pogledati kratki reklamni video i odmah ćete dobiti svoje tumačenje budućnosti, bez da išta platite.  I ako vam se ne sviđa kolačić sreće ili tumačenje budućnosti, još uvijek postoji drugi način na koji nas možete podržati. Putem gumba na našoj stranici Ko-Fi možete ostaviti prilog za našu \"kaffeekasse\", ako želite. No, još jednom ističemo: korištenje aplikacije ostaje besplatno i bez ikakvih ograničenja.  Vaša pomoć je dobrodošla na svaki način, i od srca vam zahvaljujemo na podršci!</string>
    <string name="spenden.keks">Kolačić sreće za 1 €</string>
    <string name="spenden.Kaffeekasse">Blagajna za kavu</string>
    <string name="spenden.kostenloser">besplatni kolačić sreće</string>
    <string name="spenden.buttonKeks">Kolačić</string>
    <string name="spenden.txtkeks">Pomoću ovog gumba možete kupiti ukusni digitalni kolačić sreće za samo 1 €, a zatim dobiti svoju osobnu interpretaciju budućnosti. Kolačić sudbine ne samo da donosi radost, već daje i uvid u vašu budućnost!  Imajte na umu da se kupnja kolačića sreće vrši stvarnim novcem</string>
    <string name="spenden.txtkostenkeks">S ovim posebnim gumbom dobit ćete besplatni kolačić sreće. Vrlo je jednostavno: pritisnite gumb, pogledajte kratki oglas koji se pojavljuje, a nakon što zatvorite oglas, odmah ćete dobiti tumačenje svoje budućnosti. Najbolji dio je što je ova verzija kolačića potpuno besplatna za vas! U isto vrijeme, to je razumna prilika za nas, jer možemo iskoristiti prihod od oglašavanja za daljnje poboljšanje aplikacije kako biste mogli dobiti još više radosti i imati koristi od nje. Što čekate? Nabavite svoj besplatni kolačić sreće i dobijte uzbudljivu interpretaciju budućnosti!</string>
    <string name="spenden.GeldfürunsereKaffeekasse">Novac za naš fond za kavu</string>
    <string name="spenden.txtKaffekasse">Kada kliknete na ovaj gumb, bit ćete preusmjereni na našu Ko-Fi stranicu. Tamo imate mogućnost da nam uplatite izabrani iznos u našu \"kaffeekasse\" putem vašeg odabranog načina plaćanja. S tim novcem možemo kupiti naš eliksir života, kavu, i raditi na poboljšanjima aplikacije čak i noću.  Jer, kako lijepo kažu: \"Vjeruj u čuda, ljubav, a prije svega u kavu.\"  Vaša podrška nam je izuzetno važna kako bismo aplikaciju učinili još boljom i korisniku prijatnijom. Izuzetno smo zahvalni za svaki prilog koji nam omogućuje da nastavimo sa strašću za ovom aplikacijom i da je neprestano poboljšavamo.  Dakle, ako želite podržati nas i počastiti nas šalicom kave, veselimo se svakom prilogu koji možete dati.  Naravno, želim naglasiti da nikako ne biste trebali trošiti svoj posljednji novac na ovu aplikaciju. Ako već imate problema sa skupljanjem novca za važne stvari poput najma, uživajte u ovoj divnoj besplatnoj aplikaciji i radije sačuvajte novac za stvari koje su za vas zaista bitne.  Vaše zadovoljstvo i dobrobit nam je izuzetno važna i želimo da se nikako ne financijski opterećujete. Korištenje aplikacije ostaje u potpunosti besplatno i neograničeno, tako da je možete u svakom trenutku uživati bez brige.</string>
    <string name="Spracheaendern">Na kojem jeziku želite prikazati aplikaciju?</string>
    <string name="rechner.beschreibung">Dobrodošli u praktični kalkulator za recepte! Ovaj pametan alat omogućava lako prebacivanje količina u receptima. Bilo da želite ispeći više kruha, pripremate manje jelo ili želite drugačije porcije - ovaj kalkulator to čini jednostavnim! Pronašli ste ukusan recept, ali samo za jednu porciju? Više nema problema! Unesite količinu sastojaka i odaberite faktor umnožavanja. Duplirajte s 2 ili prepolovite s 0.5 količinu. Mogući su i drugi faktori.</string>
    <string name="rechner.Rezeptrechner">Kalkulator recepata</string>
    <string name="Zutat1">Sastojak 1</string>
    <string name="zutat2">Sastojak 2</string>
    <string name="zutat3">Sastojak 3</string>
    <string name="zutat4">Sastojak 4</string>
    <string name="zutat5">Sastojak 5</string>
    <string name="zutat6">Sastojak 6</string>
    <string name="Multiplikator">Množitelj</string>
    <string name="Rezeptrechner">Kalkulator recepata</string>
    <string name="h.sinn">Svi koji peku kruh poznaju taj problem: primamljivi recepti, ali zadane vrijeme odmora tijesta nikada ne odgovaraju. Ili nemate dovoljno vremena ili želite usporiti proces. Sada vam pomaže Kalkulator kvasca - prilagođava količinu kvasca individualnim vremenskim planovima i temperaturama. Više nećete odbacivati recepte, umjesto toga uživajte u fleksibilnom pečenju!</string>
    <string name="h.mehlerklear">Unesi količinu brašna potrebnu prema receptu.</string>
    <string name="h.dauererkleart">Navedi koliko dugo želiš ostaviti tijesto da odmara prije pečenja.</string>
    <string name="h.temperkleart">Navedi temperaturu mjesta na kojem tijesto odmara, npr. sobna temperatura (23°C) ili hladnjak (oko 7°C).</string>
    <string name="keinlauf">još nije kupljen keks</string>
    <string name="uhr">Sat</string>
    <string name="f.vorfreude">Unatoč razumljivom iščekivanju pečenja, strukturirana priprema je korisna i potrebna. Svatko tko je ikada primijetio rukom tijekom procesa gnječenja da nedostaje sastojku, a zatim ga pokušao izvaditi iz ormara i izvagati rukama razmazanim tijestom, zna o čemu govorim. Stoga razmislite o tome što vam treba prije pečenja i uredno ga usmjerite na radnu površinu. Ako vam nedostaje materijal, budite kreativni. Na primjer, cjedilo za tjesteninu s umetnutim kuhinjskim ručnikom može biti izvrsna alternativa košari za jezičnu provjeru.</string>
    <string name="r.Rezepttitel27">Bomba od sjemenki</string>
    <string name="r.Rezeptinfo27">Ako želite ostaviti pravi dojam, ispecite ovo fantastično sjemenkasto kruh. S trećinom sjemenki, prava je "bomba od sjemenki".</string>
    <string name="r.Rezepttitel28">Recept za kruh od punog raženog brašna</string>
    <string name="r.Rezeptinfo28">"Raženi kruh s 100% raži i puno kiselog tijesta. Prava radost za ljubitelje čvrstih i vrlo aromatičnih kruhova."</string>
    <string name="r.Rezepttitel29">Sjemenkasti kruh s pšenicom i raži</string>
    <string name="r.Rezeptinfo29">Nekonvencionalni oblik kruha koji stječe sve više obožavatelja: Korijen. Napravite tijesto za kruh, zarolajte, pecite, gotovo! Na ovako jednostavan način pečete korijenski kruh.</string>
    <string name="r.Rezepttitel30">Kruh s krustom od krumpira i piva</string>
    <string name="r.Rezeptinfo30">Divno rustikalni kruh s dugim fermentiranjem pri niskoj sobnoj temperaturi. Posebno jednostavan za pripremu i brzo pečenje sljedećeg dana.</string>
    <string name="r.Rezepttitel31">Uskrsni blizanci za osvježavanje</string>
    <string name="r.Rezeptinfo31">Obilje ostatka kiselog tijesta i ukusnog piva čine ove blizance za osvježavanje onakvim kakvi jesu: izvanredni kruhovi!</string>
    <string name="r.Rezepttitel32">Korijenski kruh s hrskavom koricom</string>
    <string name="r.Rezeptinfo32">Vinovita grančica je zakrivljeni korijenski kruh. Ova vinovita grančica s kiselim tijestom ima prozračan srednji dio i hrskavu koru zbog svojeg zakretanja.</string>
    <string name="r.Rezepttitel33">Baguette s kiselim tijestom</string>
    <string name="r.Rezeptinfo33">Sami napraviti lijepo klasično francusko baguette uopće nije teško. Ima odličnu koru i aromatični srednji dio koji sazrijeva preko noći.</string>
    <string name="r.Rezepttitel34">Recept za frakenski kruh</string>
    <string name="r.Rezeptinfo34">Jedan od najstarijih klasika njemačke povijesti pečenja kruha je frakenski kruh. Srdačan i intenzivan okus. Izvrstan kruh s kiselim tijestom.</string>
    <string name="r.Rezepttitel35">Kruh s 1050 brašnom</string>
    <string name="r.Rezeptinfo35">Nema nepotrebnih dodataka, samo pravi rustikalni kruh s kiselim tijestom napravljen s 1050 brašnom. Sočan, hrskav i ukusan, uz to jednostavan recept.</string>
    <string name="r.Rezepttitel36">Kruh s šest vrsta žitarica</string>
    <string name="r.Rezeptinfo36">Tražite idealan kruh za užinu? Onda ste na pravom mjestu sa svojim kruhom s šest vrsta žitarica. Izuzetno je ukusan i idealan za užinu.</string>
    <string name="r.Rezepttitel37">Focaccia u kalupu</string>
    <string name="r.Rezeptinfo37">Neobičan oblik za focacciju, ali nevjerojatno ukusan i sočan. Focaccia u kalupu je recept za zaljubljivanje!</string>
    <string name="r.Rezepttitel38">Selski kruh u kalupu</string>
    <string name="r.Rezeptinfo38">Popularni selski kruh pečen na svakodnevnoj osnovi u kalupu. Tipično aromatičan, vrlo mekan i ukusan.</string>
    <string name="r.Rezepttitel39">Štapići od kruha od Ruch brašna</string>
    <string name="r.Rezeptinfo39">Neobičan oblik bageta, savršen za večeru, imaju ovi štapići od Ruch brašna. Dugo su zreli i spremni za pečenje kad god to želite.</string>
    <string name="r.Rezepttitel40">Maillard-Mühlenkruste kruh</string>
    <string name="r.Rezeptinfo40">Sigurno nije standardan kruh: Maillard-Mühlenkruste kruh ima debelu, hrskavu koricu i poseban okus. Naglasak u ovom blogu.</string>
    <string name="r.Rezepttitel41">Kruh od Einkorn starog kruha s kiselim tijestom</string>
    <string name="r.Rezeptinfo41">Puno starog kruha, Einkorn punog zrna i kiselog tijesta: Jedna od najboljih kombinacija za kruh uopće. Dokažite to s ovim ukusnim kruhom.</string>
    <string name="r.Rezepttitel42">Kruh s kuhanim žitaricama u pivu</string>
    <string name="r.Rezeptinfo42">Možda jedan od mojih najljepših kruhova, svakako izuzetno ukusan. Kruh s kuhanim žitaricama u pivu.</string>
    <string name="schon_gebacken">već ispečeno</string>
    <string name="salz">Sol bez vaganja</string>
    <string name="salztext">Ako želite vagati sol žlicama, imajte na umu da je ovo samo grub način i ne točan kao kuhinjska vaga. Žlice dolaze u različitim veličinama, što može dovesti do različitih količina. Evo približnih procjena: Puna čajna žličica soli je otprilike 10 grama. Puna jušna žlica soli je otprilike 20 grama.</string>
    <string name="impressum">Kontakt: HefeHelfer@web.de \n \n Zasluge: Posebna zahvala ide osobama koje su prevele aplikaciju i bile dostupne kao testeri tijekom razvoja. Posebno hvala Alexu Wuchereru na stvaranju slika za pečenje i ikona. Ako netko traži kompetentnog ilustratora, on je pravi izbor: https://alexwucherer.com \n \n Također je važno napomenuti Renéa za dostavljanje slika i naslova recepata. Na njegovoj stranici pronaći ćete još zanimljivih recepata i informacija o pečenju. https://www.brooot.de/</string>
    <string name="bewerte">Ocijenite aplikaciju!</string>
    <string name="Rezepte">Recepti</string>
    <string name="r.rezept">Tražim recept...</string>
    <string name="r.anfanger">Početnik</string>
    <string name="r.rezeptintro">Tražite ukusne i uzbudljive recepte? Onda su ovi recepti baš za vas. U suradnji s Reneom iz Brooota, možemo vam pružiti 50 različitih recepata prema težini, kao i recepte s kvascem i kiselim tijestom.</string>
    <string name="r.Rezepttitel1">Krumpirove kiflice</string>
    <string name="r.Rezeptinfo1">Ove kiflice s krumpirom su male i izuzetno fine! I uz to su pogodne za početnike, ne treba vam kiselo tijesto.</string>
    <string name="r.bestimmungsauer">#KiseloTijesto</string>
    <string name="r.Rezepttitel2">Klasičan Baselski kruh</string>
    <string name="r.Rezeptinfo2">Jedan od najpopularnijih tipova kruha u Švicarskoj je Baselski kruh. Svjetski je poznat i s mojim receptom zaista ga je jednostavno ispeći.</string>
    <string name="r.bestimmunghefe">#Kvasac</string>
    <string name="r.Rezepttitel3">Integralni tost kruh</string>
    <string name="r.Rezeptinfo3">Integralni tost je zdraviji i meni ukusniji od običnog maslaca na tostu. Ovdje ćete pronaći recept za to. Veganski i ne-veganski.</string>
    <string name="r.Rezepttitel4">Sve-u-jedan jogurt kruh</string>
    <string name="r.Rezeptinfo4">Tražite kruh koji brzo ide i nevjerojatno je ukusan? Moj jogurt kruh pečen s kvascem je takav kruh.</string>
    <string name="r.Rezepttitel5">Brzi pivski kruh za 5 sati</string>
    <string name="r.Rezeptinfo5">Čak i s relativno malo vremena i bez kiselog tijesta, možete ispeći ukusan kruh. Kao moj brzi pivski kruh za 5 sati.</string>
    <string name="r.Rezepttitel6">Sami napravljene soliške</string>
    <string name="r.Rezeptinfo6">Ove soliške su nevjerojatno ukusne. Razlog: krumpir! Daje im poseban okus i teksturu. Baš takve bi trebale biti soliške.</string>
    <string name="r.Rezepttitel7">Doruččne kiflice</string>
    <string name="r.Rezeptinfo7">Ove jednostavne kiflice za doručak možete pripremiti navečer i zatim ih peći ujutro. Tako će biti na stolu na vrijeme za doručak.</string>
    <string name="r.Rezepttitel8">Sami napravljene lye štapiće</string>
    <string name="r.Rezeptinfo8">Lye peciva gotovo svi vole, zar ne? Ovi lye štapići su jako jednostavni i jednostavno ukusni. Krenite s lugom!</string>
    <string name="r.Rezepttitel9">Pametni kruh 2.0</string>
    <string name="r.Rezeptinfo9">Omiljeni jednostavan recept za kruh među početnicima u pečenju kruha, u zdravijoj verziji. Jednako je ukusan, ali lakše probavljiv.</string>
    <string name="r.Rezepttitel10">Sve-u-jedan kefirsko pokoravanje</string>
    <string name="r.Rezeptinfo10">Ovaj kruh s kefirom možete peći ili samo s kvascem ili s kiselim tijestom. Bez obzira na način, fantastičnog je okusa.</string>
    <string name="r.Rezepttitel11">Sami napravljeni burger bunsovi</string>
    <string name="r.Rezeptinfo11">Burgeri su tako ukusni! A kiflice za njih možete vrlo jednostavno pripremiti kod kuće. Okus će im biti puno bolji od kupljenih.</string>
    <string name="r.Rezepttitel12">Toasties – Kiflice za tost</string>
    <string name="r.Rezeptinfo12">Ove male, jednostavne i ukusne kiflice za tost nećete pronaći samo u supermarketima, već ih možete jednostavno napraviti sami.</string>
    <string name="r.Rezepttitel13">Topfbrod bez mijesanja s jabukom i maka</string>
    <string name="r.Rezeptinfo13">Ako želite malo raznolikosti u svakodnevnom kruhu, ovaj kruh iz lonca s jabukom i makom je pravi izbor. A nije ga potrebno mijesiti.</string>
    <string name="r.Rezepttitel14">Klasični Bernski kruh</string>
    <string name="r.Rezeptinfo14">Bernski kruh je poznat diljem Švicarske i klasični je kruh švicarske kulture pečenja kruha. Brzo se peče s ukusnim Ruch brašnom.</string>
    <string name="r.Rezepttitel15">Pšenični kruh s jednostavnim tijestom i hladnom fermentacijom u hladnjaku</string>
    <string name="r.Rezeptinfo15">Blaga, svijetla pogača s standardnim pšeničnim brašnom i dugom fermentacijom u hladnjaku. Fantastično je svježe narezan ili pečen sutradan kao tost.</string>
    <string name="r.Rezepttitel16">Integralni kruh s orašastim plodovima u kalupu</string>
    <string name="r.Rezeptinfo16">Zdravije od ovog integralnog kruha gotovo da ne ide, s ovim izvrsnim kruhom u kalupu s 100% integralnim brašnom. Orasi, bademi i sjemenke dodaju dodatnu hrskavost.</string>
    <string name="r.Rezepttitel17">Bavarski kućni kruh</string>
    <string name="r.Rezeptinfo17">Laganija verzija klasičnog bavarskog kućnog kruha. Idealno za vašu ukusnu stanku s kruhom.</string>
    <string name="r.Rezepttitel18">Fendu mješavina kruha za grickanje</string>
    <string name="r.Rezeptinfo18">Ukusna mješavina kruha za grickanje! Savršeno za zabave, za večeru ili jednostavno za međuobrok.</string>
    <string name="r.Rezepttitel19">Kvasac kućnog kruha</string>
    <string name="r.Rezeptinfo19">Dobar seljački kruh ne mora nužno biti pečen s kiselim tijestom. To pokazuje moj kvasac kućnog kruha s Biga predtijestom.</string>
    <string name="r.Rezepttitel20">Rustikalna kora Ciabatte</string>
    <string name="r.Rezeptinfo20">Ciabatta na nov način: s rustikalnom koricom postaje još ukusnija i izgleda posebno atraktivno.</string>
    <string name="r.Rezepttitel21">Kruh za kraj radnog dana kod kuće</string>
    <string name="r.Rezeptinfo21">Kruh koji možete ispeći dok radite kod kuće! Navečer se pripremi i ispeče navečer. Sočno zadovoljstvo s kruhom za pekare s ili bez kiselog tijesta.</string>
    <string name="r.Rezepttitel22">Izuzetno mekan proljetni kruh s mrkvom</string>
    <string name="r.Rezeptinfo22">Kruh u kalupu kao što ga nikada nisam jeo: Iznimno mekan i izuzetno ukusan. I sve to bez kiselog tijesta!</string>
    <string name="r.Rezepttitel23">Kruh sa sjemenkama suncokreta</string>
    <string name="r.Rezeptinfo23">Klasik među zdravim vrstama kruha je kruh sa sjemenkama suncokreta. Moja verzija je izuzetno prozračna i puna sjemenki.</string>
    <string name="r.Rezepttitel24">Sami napravljen francuski baget</string>
    <string name="r.Rezeptinfo24">Sami napraviti prekrasan klasični francuski baget uopće nije teško. Ima sjajnu koricu i aromatičnu unutrašnjost koja sazrijeva preko noći.</string>
    <string name="r.Rezepttitel25">Turski lepinja / Pide – Ramazanska lepinja</string>
    <string name="r.Rezeptinfo25">Svima poznat turski lepinja, poznat i kao "Pide", lako i brzo ga je napraviti kod kuće i iz pećnice izlazi još ukusniji!</string>
    <string name="r.Rezepttitel26">Pane Vallemaggia</string>
    <string name="r.Rezeptinfo26">Pane Vallemaggia: Vrlo aromatičan, prilično tamna kruh iz švicarske doline Vallemaggia. Ima hrskavu koricu i otvorenu strukturu.</string>
    <string name="fortgeschritten">Srednje jako</string>
    <string name="profi">Profesionalan</string>
    <string name="rezepte_hefe">Recepti s kvascem</string>
    <string name="rezept_sauer">Recepti s kiselim tijestom</string>
    <string name="rezepte_beides">Recepti s kvascem i kiselim tijestom</string>
    <string name="keinewerbung">Više ne želite reklame?</string>


</resources>