<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Калькулятор рецептів</string>
    <string name="menu_gallery">Поради щодо випікання</string>
    <string name="menu_slideshow">Святкова випічка</string>
    <string name="menu_fach">Технічні терміни</string>
    <string name="menu_settings">Налаштування</string>
    <string name="f.lass">" Не поспішайте"</string>
    <string name="f.immer">Знову і знову ви бачите в інтернеті так звані \"експрес-рецепти\" для випікання хліба. Вони обіцяють свіжий, домашній хліб за кілька годин — зазвичай за допомогою дуже великої кількості дріжджів. Звісно, це може бути корисно, якщо ви хочете спекти свіжий хліб спонтанно, але не маєте часу. Однак, якщо ви печете більш регулярно і зацікавлені в набагато інтенсивнішому смаку, раджу перейти на так звану \"тривалу закваску\". Для розрахунку оптимальної кількості дріжджів для вашого улюбленого рецепта скористайтеся цим калькулятором.</string>
    <string name="f.jedes">" Кожен буханець заслуговує на те, щоб його спекли!"</string>
    <string name="f.nichts">" Не квапте події"</string>
    <string name="f.orga">" Організуйтеся перед випіканням"</string>
    <string name="f.ruck">Невдачі — це частина гри, навіть під час випікання хліба. Особливо на початку ви зробите багато помилок: випадково використаєте не ті інгредієнти, не ту кількість або класичне перестоювання. Часто тісто виглядає так, ніби його треба викинути. Моя вам порада: дайте тісту шанс і поставте його в духовку. Можливо, результат вас здивує і ви відкриєте для себе новий улюблений продукт.</string>
    <string name="f.dingen">Як і в багатьох інших речах, жоден майстер не впав з неба. Ви також повинні там\' стати про це, коли обираєте рецепт. Звичайно, рецепти з неймовірною кількістю інгредієнтів звучать неймовірно що захоплює, але я все ж рекомендую починати з менших рецептів. Як тільки ви відчуєте, що таке різне тісто, і ваші базові рецепти будуть працювати, ви зможете переходити до більш складних рецептів і надихати інших своїми знаннями.</string>
    <string name="f.teiglinge">" Коли моє тісто або тістові заготівлі будуть готові?"</string>
    <string name="f.daumen">Особливо на початку важко розвинути відчуття тіста. Як довго я маю місити тісто або як довго тісто має відпочивати? Це два питання, які я часто задавав собі на початку. Існують прості трюки для цього часу замішування: Для цього можна взяти шматочок тіста розміром приблизно з волоський горіх і потримати його між долонями. Акуратно і чутливо розтягуємо шматочок тіста обома руками, щоб утворився тонкий шар тіста. Цей шар тіста повинен бути настільки тонким, щоб крізь нього могло просвічуватися світло. Якщо цей тонкий шар тіста рветься, значить тісто було недостатньо вимішане. &#10;&#10;Час вистоювання: Для цієї \"проблеми\" існує так званий тест на великий палець. Зробіть невелику виїмку в тісті великим пальцем. Якщо ямка повертається назад, тісто ще не зовсім готове. Якщо ямка не повертається до своєї початкової форми, тісто вистоювалося занадто довго. Для оптимального часу вистоювання виїмка злегка пружинить, але не до 100% початкової форми.</string>
    <string name="s.einwaagen">" Немає ваг для ваг"</string>
    <string name="s.mehl">Відважування борошна без ваг</string>
    <string name="s.Mehlvolumen">Кількість борошна</string>
    <string name="s.Durchmesser">Грам.</string>
    <string name="s.Gramm">Грам.</string>
    <string name="s.Hefe">Зважування дріжджів без ваг</string>
    <string name="s.Knetmaschine">" Замішування без тістомісильної машини"</string>
    <string name="s.Arbeitsfläche">Замішування з робочою поверхнею</string>
    <string name="s.ohneArbeitsflaeche">Замішування без робочої поверхні</string>
    <string name="s.Überschrift">Святкова випічка</string>
    <string name="s.BBQ">Хто не стикався з такою ситуацією: ви їдете на відпочинок і хочете спекти коржик до барбекю. На жаль, на вашій дачі немає ні ваг, ні тістомісильної машини. Існують різні варіанти розв´язання цих проблем.</string>
    <string name="s.go">Іди.</string>
    <string name="s.mehlwaage">Щоб виміряти борошно без ваг, є просте рішення: використовуйте насипну щільність борошна. Насипна густина показує, наскільки важкою є речовина стосовно певного об\' ему. Вода, як приклад, має об\' містка щільність 1, що означає, що 1000 мл води важить 1 кг. Борошно, з іншого боку, легше за воду. Тому 1000 мл борошна важить лише близько 500-600 г. Тепер ви можете використовувати контейнер — бажано з калібрувальною міткою — для зважування борошна. Введіть кількість мл у калькулятор, і кількість грамів буде підраховано.</string>
    <string name="s.Hefewaage">Щоб виміряти кількість дріжджів без ваг, ви можете просто сформувати кульку зі свіжих дріжджів. Залежно від діаметра кульки дріжджів можна оцінити вагу дріжджів. Просто виміряйте розмір (міліметри) кульки за допомогою лінійки на екрані й введіть значення в калькулятор. Кількість дріжджів ви отримаєте в грамах. Звичайно, це не абсолютно точні значення, але цього буде достатньо для ваших свят і спонтанного бажання випічки.</string>
    <string name="s.Schüssel">Якщо у вас немає місця для замішування, використовуйте миску і дерев\' Яну ложку. Цей варіант заснований на використанні підіймальної тістомішалки, яка використовується в промисловості. Ви змішуєте всі інгредієнти в мисці й перемішуєте їх вручну або дерев\' Яною ложкою. На другому етапі ви ставите міксер на один кінець миски й тягнете тісто до середини миски. Потім поверніть миску на кілька сантиметрів, почніть знову з краю і підтягніть тісто до середини миски. Повторюйте цей процес до тих пір, поки тісто не буде добре розтягуватися, не розриваючись.</string>
    <string name="s.Arbeitsflaeche">Якщо у вас є робоча поверхня для замішування тіста, ви можете скористатися цим варіантом. Тут ви також змішуєте всі інгредієнти на початку. Ви також можете використовувати для цього миску або безпосередньо робочу поверхню. В основі цього способу лежить спіральний міксер, який створює силовий ефект зверху вниз. Для цього ви простягаєте руку під тісто і складаєте його на себе. Потім вдавлюєте складений шматок тіста в тісто зверху вниз. Після цього кроку чашу повертають на кілька сантиметрів і процес замішування починається знову: ви простягаєте руку під тісто, перегинаєте його через себе і вдавлюєте складений шматок в решту тіста.</string>
    <string name="s.Kneter">Для приготування тіста без тістоміса можна орієнтуватися на продуктивність промислових тістомісильних машин#10; Для святкових страв підійдуть два способи, які відрізняються тим, чи є у вас робоча поверхня для замісу, чи ні#10; В обох способах слід врахувати, що час замісу довший, ніж у машині. Для того, щоб приблизно оцінити, коли ваше тісто вже достатньо вимішане, існує так званий віконний тест (див. Поради — Коли моє тісто або мої тістові заготівля готові?).</string>
    <string name="h.Hefeberechnung">Розрахунок \n дріжджів</string>
    <string name="h.Mehlgewicht">Вага борошна</string>
    <string name="h.inGramm">в грамах</string>
    <string name="h.Teigruhe">Відпочинок тіста (год:хв)</string>
    <string name="h.h">h</string>
    <string name="h.min">хв</string>
    <string name="h.Temperatur">Температура в °C</string>
    <string name="h.C">в °C</string>
    <string name="h.berechnen">Розрахувати</string>
    <string name="h.frischhefe">"Свіжі дріжджі "</string>
    <string name="h.oder">або</string>
    <string name="h.Trockenhefe">"Сухі дріжджі "</string>
    <string name="h.Sauerteihg">"Закваска "</string>
    <string name="h.Teigruhebeendet">На цьому тісто відпочиває:</string>
    <string name="e.Uschrift">Налаштування</string>
    <string name="Frage">\?</string>
    <string name="w.Fachbegriffe">Технічні терміни</string>
    <string name="w.Woerter">Особливо на початку ви зустрінете багато іноземних слів, яких ще не знаєте. Щоб допомогти вам почати, я перелічу найважливіші для мене терміни та поясню їх вам.</string>
    <string name="w.Stockgare">Стожаре:</string>
    <string name="w.vordemformen">Дати тісту відпочити після замішування, але перед формуванням.</string>
    <string name="w.Stueckgare">Примірка:</string>
    <string name="w.vordembacken">Час відпочинку після формування тіста, але до випікання.</string>
    <string name="w.Schwaden">Смуги:</string>
    <string name="w.krumenbild">Пара — це водяна пара, яка додається до процесу випікання. Він забезпечує кращий вигляд скоринки.</string>
    <string name="w.Teigausbeute">Вихід тіста:</string>
    <string name="w.TAerklaert">Вихід тіста (ВТ) показує, скільки кілограмів води використовується на 100 кілограмів борошна. Чим вищий показник, тим більше води використовується. Але зверніть увагу: чим вищий вихід тіста, тим складніше його обробляти. Як приклад: в рецепті використовується 500 грамів борошна і 300 грамів води. В результаті виходить вихід тіста 160.</string>
    <string name="w.Hydration">Гідратація:</string>
    <string name="w.hydrationerklaaert">Вологість — це те ж саме, що і ТА, але виражається у відсотках. Відсоток води розраховується стосовно борошна. Як приклад: у рецепті використовується 500 грамів борошна і 300 грамів води. Результат — гідратація 60%.</string>
    <string name="w.griffigkeit">Тримайся:</string>
    <string name="w.griffigekiterklaert">Грип описує структуру борошна. Якщо потрібне борошно з високим ступенем зчеплення, це означає темне борошно з високим вмістом лушпиння.</string>
    <string name="w.type">Друкуй:</string>
    <string name="w.typerklaert">Тип вказує, скільки міліграмів мінералів міститься в 100 грамах борошна. Оскільки мінерали знаходяться в зовнішній частині зерна, тип збільшується тим більше чим темнішим стає борошно.</string>
    <string name="w.Schluss">Висновок:</string>
    <string name="w.schlusserklaert">Коли кулька тіста формується у форму, з\' являється шов. Це називається кінець.</string>
    <string name="w.Wirken">Робота:</string>
    <string name="w.synonym">Використовується як синонім для формування тіста.</string>
    <string name="w.ausbund">приклад:</string>
    <string name="w.ausbunderklaert">Відірвана частина скоринки, яка утворюється в процесі випікання, називається м\' Кушкою. Це може статися через поріз або випадково.</string>
    <string name="settings.Entwickler">Розробники представляються:</string>
    <string name="settings.michi">Michi</string>
    <string name="settings.sebi">Sebi</string>
    <string name="VorstellungMichi">Мене звати Міхаель. Мій професійний шлях розпочався з навчання на спеціаліста з харчових технологій. Вже тоді я зрозумів, що хочу поєднати свою пристрасть до їжі та технологій, щоб розробляти інноваційні продукти та розвивати харчову промисловість. Протягом наступних двох років мені дозволили працювати у відділі якості, і таким чином я отримав глибоке розуміння процесів і стандартів, необхідних для виробництва якісних і безпечних харчі. Після стажування я продовжив навчання і отримав диплом техніка з харчових технологій. Зараз я починаю новий етап у свій кар\' грі: незабаром розпочну навчання на біохімічному факультеті. Я з нетерпінням чекаю на цей виклик, оскільки він дозволить мені розширити та поглибити свої знання, щоб ще глибше зануритися в наукові аспекти розробки харчі. Поза професійний кар\' грою моїми великими пристрастями є футбол і музичний клуб. У футболі я маю можливість не тільки активно займатися спортом, але й працювати в команді та разом досягати поставлених цілей. У вільний час я завжди відкритий для нових вражень. Мені подобається ходити в походи, щоб насолодитися природою, а також люблю пробувати свої сили на кухні, створюючи нові рецепти.</string>
    <string name="VorstelungSebi">Мене звуть Себе, і я рада представитися вам. Мій шлях розпочався з отримання атестата зрілості в технічній школі, де я відкрила для себе ентузіазм до технологій та інновацій. Потім було навчання на факультеті інформатики, яке відкрило мені що захоплює світ програмування та цифрових технологій.  Під час навчання у мене розвинулася особлива пристрасть до сфери автономного водіння. Ідея автономної навігації транспортних засобів за допомогою штучного інтелекту та вдосконалених алгоритмів надзвичайно захоплює мене. Це сфера, яка постійно розвивається і матиме значний вплив на майбутнє мобільності.  Окрім професійний кар\'єри, я завзятий гірський велосипедист. Дослідження природи та відчуття гострих відчуттів від їзди по бездоріжжю дають мені необхідний тайм-аут від суєти повсякденного життя. Це допомагає мені очистити голову і зарядитися енергією для участі в моїх проектах і викликах.</string>
    <string name="Code1">Сьогодні твій щасливий день. Йди вперед з відвагою!</string>
    <string name="Code2">Ти скоро зазнаєш неочікуваної радості.</string>
    <string name="Code3">Вір у себе, ти здатніший, ніж думаєш.</string>
    <string name="Code4">Найкращі речі у житті ще збираються прийти до тебе.</string>
    <string name="Code5">Будь терплячим, хороші речі потребують часу.</string>
    <string name="Code6">Твоя креативність приведе тебе до великих успіхів.</string>
    <string name="Code7">Сьогодні день повний позитивних сюрпризів.</string>
    <string name="Code8">Посмішка може змінити багато речей, спробуй це.</string>
    <string name="Code9">Добрі речі приходять до тих, хто чекає.</string>
    <string name="Code10">Твоя наполегливість відбудеться, не зупиняйся!</string>
    <string name="Code11">Будь відкритий для нових можливостей, вони можуть здивувати тебе.</string>
    <string name="Code12">Ти маєш здатність подолати перешкоди.</string>
    <string name="Code13">Сьогоднішні труднощі стануть згодом спогадами.</string>
    <string name="Code14">Вір у себе, і інші теж увірять.</string>
    <string name="Code15">Твоя інтуїція направить тебе на правильний шлях.</string>
    <string name="Code16">Постав собі чіткі цілі й невідступно дотримуйся їх.</string>
    <string name="Code17">Скоро отримаєш особливу можливість.</string>
    <string name="Code18">Звертай увагу на маленькі радощі життя.</string>
    <string name="Code19">Щастя приходить до тих, хто думає позитивно.</string>
    <string name="Code20">Твоя витривалість допоможе досягти мети.</string>
    <string name="Code21">Залиш минуле позаду й зосередься на майбутньому.</string>
    <string name="Code22">Довіряй своїм інстинктам, вони тебе проведуть.</string>
    <string name="Code23">Ти скористаєшся підтримкою своїх друзів.</string>
    <string name="Code25">У тебе є сила здійснити свої мрії.</string>
    <string name="Code26">Трактуй інших так, як би ти хотів, щоб тебе трактували.</string>
    <string name="Code27">Твоя кмітливість буде захоплена.</string>
    <string name="Code28">Сьогодні день, щоб бути вдячним за те, що маєш.</string>
    <string name="Code29">Розв язання твоєї проблеми вже є у тобі.</string>
    <string name="Code30">Завжди є причина посміхатися, знайди свою!</string>
    <string name="Code31">Найкращий час для нового початку - зараз.</string>
    <string name="Code32">Вір в чарівність початків, все можливо.</string>
    <string name="Code33">Твої здібності незабаром будуть визнані.</string>
    <string name="Code34">Радій малим досягненням, які ти зробив.</string>
    <string name="Code35">Тримайся своїх мрій, вони того варті.</string>
    <string name="Code36">Твоя доброта принесе радість іншим.</string>
    <string name="Code37">Світ чекає на те, щоб ти його відкривав.</string>
    <string name="Code38">Довір своїй здатності подолати перешкоди.</string>
    <string name="Code39">Ти унікальний, покажи свою індивідуальність світові.</string>
    <string name="Code40">Сьогодні день, щоб допомагати іншим людям.</string>
    <string name="nav_header_title">Калькулятор дріжджів</string>
    <string name="menu_home">Калькулятор дріжджів</string>
    <string name="menu_spenden">Підтримайте нас!</string>
    <string name="action_settings">Налаштування</string>
    <string name="spenden.unterstuetzen">Як ви можете нас підтримати?</string>
    <string name="spenden.arten">Ви можете підтримати нас трьома різними способами. Ви можете придбати смачне печиво з цифровим передбаченням всього за 1 євро та отримати майбутнє передбачення одразу після покупки. Але не хвилюйтеся, додаток, звичайно, залишається безплатний у будь-якій формі та може використовуватися без пожертвувань без будь-яких обмежень. Якщо ви не хочете витрачати гроші на це печиво, ви можете натиснути на кнопку \"безплатний\" печива з передбаченням. Все, що вам потрібно зробити, це переглянути коротке рекламне відео повністю, і ви одразу ж отримаєте своє ворожіння, не сплачуючи за це жодних коштів. А якщо вам не подобається печиво з передбаченням або майбутнє ворожіння, є ще один спосіб підтримати нас. Ви можете скористатися кнопкою на нашій сторінці Ko-Fi, щоб зробити внесок у наш кавовий фонд, якщо хочете. Але знову ж таки, користування додатком залишається безплатний і без жодних обмежень. Ми дуже цінуємо вашу допомогу в будь-якій формі та дякуємо за підтримку!</string>
    <string name="spenden.keks">Печиво з передбаченням за 1€</string>
    <string name="spenden.Kaffeekasse">Кавовий фонд</string>
    <string name="spenden.kostenloser">безплатний печиво з передбаченнями</string>
    <string name="spenden.buttonKeks">Печиво з передбаченнями</string>
    <string name="spenden.txtkeks">За допомогою цієї кнопки ви можете придбати смачне цифрове печиво з передбаченнями всього за 1 євро і отримати своє особисте передбачення майбутнього. Печиво з передбаченням не тільки приносить радість, але й дає можливість дізнатися про своє майбутнє!</string>
    <string name="spenden.txtkostenkeks">За допомогою цієї спеціальної кнопки ви отримуєте безплатний печиво з передбаченням. Це дуже просто: натисніть кнопку, подивіться короткий рекламний ролик, що з\' явиться, і після того, як ви закриєте його, ви одразу ж отримаєте тлумачення свого майбутнього.</string>
    <string name="spenden.GeldfürunsereKaffeekasse">Найприємніше те, що ця версія бісквіта для вас абсолютно безплатний! Водночас, для нас це важлива можливість, оскільки дохід від реклами дозволяє нам покращувати додаток, щоб ви могли насолоджуватися ним ще більше і отримувати більше користі.</string>
    <string name="spenden.txtKaffekasse">Якщо ви натиснете на цю кнопку, ви потрапите безпосередньо на нашу сторінку Ko-Fi. Там у вас є можливість перерахувати вільно обрану суму в наш кавовий фонд за допомогою обраного вами способу оплати. На ці гроші ми зможемо купувати наш еліксир життя, каву, а також працювати над покращенням додатку вночі.  Тому що, як то кажуть: \"Вірте в чудеса, любов і, перш за все, каву\".    Ваша підтримка дуже допомагає нам робити додаток ще кращим та зручнішим для користувачів. Ми неймовірно вдячні за кожен внесок, який дозволяє нам продовжувати нашу пристрасть до цього додатку і постійно його вдосконалювати.  Тож, якщо ви хочете підтримати нас і пригостити чашкою кави, ми будемо раді будь-якій вашій допомозі.  Звичайно, мені важливо зазначити, що ви не повинні витрачати останні гроші на цей додаток. Якщо ви вже намагаєтеся зібрати гроші на такі важливі витрати, як оренда, просто насолоджуйтеся цим чудовим безкоштовним додатком і зберігайте свої гроші на речі, які дійсно важливі для вас.  Ваше задоволення і добробут дуже важливі для нас, і ми не хочемо, щоб ви обтяжували себе фінансово. Користування додатком залишається повністю безкоштовним і необмеженим, тому ви можете насолоджуватися ним у будь-який час без будь-яких турбот.</string>
    <string name="Spracheaendern">Якою мовою ви хочете відображати додаток?</string>
    <string name="rechner.beschreibung">"Ласкаво просимо до практичного калькулятора рецептів! Цей інтелектуальний інструмент дозволяє легко конвертувати кількість інгредієнтів для рецептів. Якщо ви хочете спекти більше хліба, приготувати меншу страву або отримати різні порції - цей калькулятор зробить це легко! Знайшли смачний рецепт, але він розрахований лише на одну порцію? Більше немає проблем! Введіть кількість інгредієнтів і виберіть множник. Подвоїти кількість за допомогою 2 або зменшити вдвічі за допомогою 0,5. Можливі й інші коефіцієнти. "</string>
    <string name="rechner.Rezeptrechner">Калькулятор рецептів</string>
    <string name="Zutat1">Інгредієнт 1</string>
    <string name="zutat2">Інгредієнт 2</string>
    <string name="zutat3">"Інгредієнт "</string>
    <string name="zutat4">Інгредієнт 4</string>
    <string name="zutat5">Інгредієнт 5</string>
    <string name="zutat6">Інгредієнт 6</string>
    <string name="Multiplikator">Мультиплікатор</string>
    <string name="Rezeptrechner">Калькулятор рецептів</string>
    <string name="h.sinn">Кожен, хто випікає хліб, знає проблему: спокусливі рецепти, але вказаний час відпочинку тіста ніколи не вкладається. Або немає часу, або бажання пригальмувати. Тепер на допомогу приходить дріжджовий калькулятор, який адаптує кількість дріжджів до індивідуального графіка та температури. Більше не потрібно відмовлятися від рецепту, натомість насолоджуйтеся гнучким випіканням!</string>
    <string name="h.mehlerklear">Введіть кількість борошна, необхідну за рецептом.</string>
    <string name="h.dauererkleart">Вкажіть, скільки часу ви хочете, щоб тісто відпочило перед випіканням.</string>
    <string name="h.temperkleart">Введіть температуру місця, де буде стояти тісто, наприклад, кімнатна температура (23°C) або температура в холодильнику (приблизно 7°C).</string>
    <string name="keinlauf">ще не придбано жодного печива</string>
    <string name="uhr">Годинник.</string>
    <string name="f.vorfreude">Незважаючи на зрозуміле передчуття випічки, структурована підготовка до неї є розумною та необхідною.   Той, хто коли-небудь помічав, що під час замішування тіста вручну не вистачає якогось інгредієнта, а потім намагався дістати його з шафи і зважити вимазаними в тісті руками, знає, про що я говорю.   Тому перед початком випікання подумайте, що вам знадобиться, і акуратно розкладіть це на робочій поверхні.  Якщо вам бракує якогось матеріалу, будьте креативні.   Наприклад, ситечко для макаронів зі вставленим кухонним рушником може стати чудовою альтернативою кошику для вистоювання.</string>
    <string name="r.Rezepttitel27">Сім\'я насіння</string>
    <string name="r.Rezeptinfo27">Якщо ви хочете вразити, то ви печете цей чудовий хліб з насінням. З третиною насіння він справжня "сім\'я насіння".</string>
    <string name="r.Rezepttitel28">Рецепт ржаного повнозернового хліба</string>
    <string name="r.Rezeptinfo28">"Житній хліб з 100% ржі та багато закваски. Для шанувальників щільного та дуже ароматного хліба - це справжня радість."</string>
    <string name="r.Rezepttitel29">Сім\'я від кореня з пшеницею та ржю</string>
    <string name="r.Rezeptinfo29">Неконвенційна форма хліба, яка завоювала все більше шанувальників: корінь. Зробити тісто, перевернути, випікати - готово! Так просто ви можете спекти хліб корінь.</string>
    <string name="r.Rezepttitel30">Картопляно-пивний коржовий хліб</string>
    <string name="r.Rezeptinfo30">Чудово рустикальний коржовий хліб із довгим витримуванням при низькій кімнатній температурі. Особливо просто приготувати та швидко підігріти наступного дня.</string>
    <string name="r.Rezepttitel31">Близнюковий хліб для освіження</string>
    <string name="r.Rezeptinfo31">Велика кількість залишків закваски та смачного пива роблять ці близнюкові хліби дуже смачними хлібами!</string>
    <string name="r.Rezepttitel32">Хліб "Кнорзен Корінь"</string>
    <string name="r.Rezeptinfo32">Вейнорн - це перекручений корінь хліба. Цей корінний вейнорн із закваскою має повітряний виріз та хрустке зовнішнє покриття завдяки перекрученню.</string>
    <string name="r.Rezepttitel33">Сурикат-багет з закваскою</string>
    <string name="r.Rezeptinfo33">Зробити класичний французький багет самостійно - не так важко, як здається. Він має чудову корку і ароматну м`яку крумку, дозрівшу протягом ночі.</string>
    <string name="r.Rezepttitel34">Рецепт Франкенлайба</string>
    <string name="r.Rezeptinfo34">Один із найкласичніших хлібів у німецькій історії хлібопічства - Франкенлайб. Смачний і насичений смаком. Відмінний рецепт на основі закваски.</string>
    <string name="r.Rezepttitel35">Хліб 1050</string>
    <string name="r.Rezeptinfo35">Без зайвих додатків, просто справжній рустикальний хліб із закваскою, виготовлений з пшеничного борошна 1050. Соковитий, хрусткий і смачний, плюс простий рецепт.</string>
    <string name="r.Rezepttitel36">Шістковий хліб</string>
    <string name="r.Rezeptinfo36">Шукаєте ідеальний хліб для перекусу? Тоді мій шістковий хліб саме те, що вам потрібно. Він дуже смачний і ідеально підходить для перекусу.</string>
    <string name="r.Rezepttitel37">Фокачча у формі коробки</string>
    <string name="r.Rezeptinfo37">Незвичайна форма для фокаччі, але така надзвичайно смачна і соковита. Фокачча у формі коробки - рецепт, який вас зачарує!</string>
    <string name="r.Rezepttitel38">Сільський хліб у формі коробки</string>
    <string name="r.Rezeptinfo38">Популярний сільський хліб у практичній формі коробки. Типово ароматний, дуже м`який і смачний.</string>
    <string name="r.Rezepttitel39">Ржаний багет з ручками</string>
    <string name="r.Rezeptinfo39">Неординарна форма багета, ідеальна для вечері - це ржаний багет з ручками. Він готовий до випікання, коли завгодно, після довгого витримування.</string>
    <string name="r.Rezepttitel40">Корка Майярда-Мельниці</string>
    <string name="r.Rezeptinfo40">Зовсім не стандартний хліб: Корка Майярда-Мельниці має товсту, хрустку корку та особливий смак. Це один із основних акцентів в цьому блозі.</string>
    <string name="r.Rezepttitel41">Хліб з еінкового старого хліба і закваскою</string>
    <string name="r.Rezeptinfo41">Багато старого хліба, повнозернового борошна еінков і закваски: одна з найкращих комбінацій для хліба взагалі. Доводьте цей смачний хліб.</string>
    <string name="r.Rezepttitel42">Хліб із замоченим у пиві зерном</string>
    <string name="r.Rezeptinfo42">Можливо, один із моїх найкращих хлібів, в кожному випадку надзвичайно смачний. Хліб із замоченим у пиві зерном.</string>
    <string name="schon_gebacken">вже випікли</string>
    <string name="salz">Сіль без ваги</string>
    <string name="salztext">Якщо ви хочете зважити сіль ложками, зауважте, що це лише приблизний метод і не так точно, як кухонний вага. Ложки мають різні розміри, що може призвести до різних кількостей. Ось наближені оцінки: Повна чайна ложка солі приблизно 10 грамів. Повна столова ложка солі приблизно 20 грамів.</string>
    <string name="impressum">Контакт: HefeHelfer@web.de \n \n Заслуги: Особлива подяка тим, хто переклав додаток і був доступний як тестер під час розробки. Особлива подяка Алексу Вухереру за створення фотографій і піктограм. Якщо хтось шукає компетентного ілюстратора, він саме той: https://alexwucherer.com \n \n Також слід відзначити Рене за надання зображень і заголовків рецептів. На його сторінці ви знайдете більше захоплюючих рецептів та інформації на тему випічки. https://www.brooot.de/</string>
    <string name="bewerte">Оцініть додаток!</string>
    <string name="Rezepte">Рецепти</string>
    <string name="r.rezept">Пошук рецепту...</string>
    <string name="r.anfanger">Для початківців</string>
    <string name="r.rezeptintro">Ви шукаєте смачні та захоплюючі рецепти? Тоді ці рецепти - саме те, що вам потрібно. Завдяки співпраці з Рене з Brooot, ми можемо запропонувати вам 50 різних рецептів з різними рівнями складності, а також рецепти на основі дріжджів і ржавого тіста.</string>
    <string name="r.Rezepttitel1">Картопляні булочки</string>
    <string name="r.Rezeptinfo1">Ці картопляні булочки невеликі і дуже смачні! І до того ж вони підходять для початківців, вони не вимагають ржавого тіста.</string>
    <string name="r.bestimmungsauer">#Ржаве тісто</string>
    <string name="r.Rezepttitel2">Класичний базельський хліб</string>
    <string name="r.Rezeptinfo2">Один із найпопулярніших видів хліба в Швейцарії - це базельський хліб. Він відомий у всьому світі і з моїм рецептом його дійсно легко приготувати.</string>
    <string name="r.bestimmunghefe">#Дріжджі</string>
    <string name="r.Rezepttitel3">Повнозерновий тостовий хліб</string>
    <string name="r.Rezeptinfo3">Повнозерновий тостовий хліб є кориснішим і смачнішим за звичайний вершковий тостовий хліб. Ось мій рецепт для нього. Веганський та не веганський варіанти.</string>
    <string name="r.Rezepttitel4">All-in-One хліб із йогуртом</string>
    <string name="r.Rezeptinfo4">Ви шукаєте хліб, який швидко готується і неймовірно смачний? Мій хліб із йогуртом, приготований на дріжджах, саме такий.</string>
    <string name="r.Rezepttitel5">Швидкий пивний хліб за 5 годин</string>
    <string name="r.Rezeptinfo5">Навіть при обмеженому часі і без ржавого тіста можна приготувати смачний хліб. Так, як мій швидкий пивний хліб за 5 годин.</string>
    <string name="r.Rezepttitel6">Робимо сільські палички самостійно</string>
    <string name="r.Rezeptinfo6">Ці сільські палички неймовірно смачні. Секрет - картопля! Вона додає особливого смаку і структури. Ось як повинні смакувати сільські палички.</string>
    <string name="r.Rezepttitel7">Сніданкові булочки</string>
    <string name="r.Rezeptinfo7">Ці прості сніданкові булочки можна приготувати ввечері і випікати вранці. Так, щоб вони вчасно були на столі для сніданку.</string>
    <string name="r.Rezepttitel8">Самостійне приготування лавашів</string>
    <string name="r.Rezeptinfo8">Майже кожен любить хліб з лавашем, чи не так? Ці лаваші дуже прості та смачні. До роботи з лугом!</string>
    <string name="r.Rezepttitel9">Хліб "Їж, якщо нездара" 2.0</string>
    <string name="r.Rezeptinfo9">Популярний серед новачків у хлібопіченні простий рецепт хліба у більш здоровому варіанті. Так само смачний, але краще переноситься.</string>
    <string name="r.Rezepttitel10">All-in-One хліб із кефіром</string>
    <string name="r.Rezeptinfo10">Цей хліб з кефіром можна пекти або з дріжджами, або з ржавим тістом. В будь-якому випадку він смакує фантастично.</string>
    <string name="r.Rezepttitel11">Печіть булочки для бургерів самостійно</string>
    <string name="r.Rezeptinfo11">Бургери такі смачні! А булочки для них можна легко пекти вдома. Вони смачніші, ніж куповані.</string>
    <string name="r.Rezepttitel12">Тостові булочки "Тості"</string>
    <string name="r.Rezeptinfo12">Ці маленькі, прості та смачні тостові булочки можна знайти не лише у супермаркеті, але й приготувати вдома.</string>
    <string name="r.Rezepttitel13">Беззаквасне горщикове яблучно-макове хлібець</string>
    <string name="r.Rezeptinfo13">Якщо ви хочете змінити рецепт звичайного хліба, цей горщиковий яблучно-маковий хлібець буде доречним. І його не потрібно вимішувати.</string>
    <string name="r.Rezepttitel14">Класичний бернський хліб</string>
    <string name="r.Rezeptinfo14">Бернський хліб відомий по всій Швейцарії і є класикою швейцарської хлібної культури. З використанням смачного рухмолю він швидко готується.</string>
    <string name="r.Rezepttitel15">Пшеничний хліб з простим тістом і довгим витримуванням у холодильнику</string>
    <string name="r.Rezeptinfo15">Ніжний, світлий хліб зі звичайним пшеничним борошном та довгим витримуванням у холодильнику. Він чудово смакує свіжо вирізаним або після підсмажування наступного дня.</string>
    <string name="r.Rezepttitel16">Повнозерновий хліб з зерном у формі коробки</string>
    <string name="r.Rezeptinfo16">Здоровіше хліба, напевно, не існує, як цей чудовий хліб у формі коробки з 100% повнозернового борошна. А крупки, мигдалі та насіння додають багато текстури.</string>
    <string name="r.Rezepttitel17">Баварський домашній хліб</string>
    <string name="r.Rezeptinfo17">Легший варіант класичного баварського домашнього хліба. Ідеальний хліб для традиційної баварської вечері.</string>
    <string name="r.Rezepttitel18">Кутія з мішаним хлібом Fendu</string>
    <string name="r.Rezeptinfo18">Смачний мішаний хліб для рвання! Ідеальний для вечірок, вечеречок або просто для перекусу.</string>
    <string name="r.Rezepttitel19">Дріжджовий селянський хліб</string>
    <string name="r.Rezeptinfo19">Смачний селянський хліб можна приготувати не обов`язково на ржавому тісті. Це показує мій дріжджовий селянський хліб з біга-передньою закваскою.</string>
    <string name="r.Rezepttitel20">Рустикальна корка для чабатти</string>
    <string name="r.Rezeptinfo20">Чабатта в новому вигляді: з рустикальною коркою воно стає ще смачнішим та виглядає вражаюче.</string>
    <string name="r.Rezepttitel21">Вечірній хліб для роботи вдома</string>
    <string name="r.Rezeptinfo21">Хліб, який можна приготувати вдома під час роботи вдома! Вранці починаєте і ввечері пекете. Соковита радість від хлібопічення з або без ржавого тіста.</string>
    <string name="r.Rezepttitel22">Неймовірно ніжний весняний хліб із морквою</string>
    <string name="r.Rezeptinfo22">Хліб у формі коробки, якого я ще не спробував: неймовірно м`який і смачний. Причому це все без ржавого тіста!</string>
    <string name="r.Rezepttitel23">Хліб із соняшниковими насіннями</string>
    <string name="r.Rezeptinfo23">Класика здорових хлібів - хліб із соняшниковими насіннями. Моя версія виходить надзвичайно повітряною та насиченою.</string>
    <string name="r.Rezepttitel24">Французьке багете, приготоване вдома</string>
    <string name="r.Rezeptinfo24">Приготувати класичний французький багет вдома зовсім не складно. Він має прекрасну скоринку і ароматну м`яку крохмальну масу, витриману протягом ночі.</string>
    <string name="r.Rezepttitel25">Турецьке пляцок "Піде" - Рамазан підесі</string>
    <string name="r.Rezeptinfo25">Світово відомий пляцок "Піде" або "Піде" - легко та швидко готується вдома, а з домашньої пічки він набагато смачніший!</string>
    <string name="r.Rezepttitel26">Пане Валлемаджа</string>
    <string name="r.Rezeptinfo26">Пане Валлемаджа: дуже ароматний, відносно темний хліб зі швейцарського кантона Тесин. Він вразить вас хрусткою скоринкою та відкритою пахучою м`якою крохмальною масою.</string>


</resources>