<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">イーストヘルパー</string>
    <string name="nav_header_title">イースト計算機</string>
    <string name="menu_home">イースト計算機</string>
    <string name="menu_gallery">パン作りのコツ</string>
    <string name="menu_slideshow">ホリデー・ベーカリー</string>
    <string name="menu_fach">専門用語</string>
    <string name="menu_settings">設定</string>
    <string name="menu_spenden">応援してください！</string>
    <string name="f.lass">" ごゆっくり"</string>
    <string name="f.immer">インターネット上では、パンを焼くためのいわゆる「特急レシピ」を何度も目にする。これらのレシピは、数時間以内に焼きたての自家製パンを作ることを約束している。もちろん、焼きたてのパンをのびのびと焼きたいが、時間がない場合には便利である。しかし、もっと定期的にパンを焼き、もっと濃厚な味を楽しみたいのであれば、いわゆる「長期発酵」に切り替えることをお勧めします。お好みのレシピの最適なイースト量の計算には、こちらの計算機をお使いください。</string>
    <string name="f.jedes">すべてのパンは焼く価値がある！</string>
    <string name="f.nichts">" 物事を急がない"</string>
    <string name="f.orga">" パン作りの前に整理整頓を"</string>
    <string name="f.ruck">挫折はゲームにつきものだ-パン作りにも。  特に最初のうちは、うっかり間違った材料を使ったり、分量を間違えたり、古典的な捏ねすぎなど、多くの失敗をする。生地が捨てられたようになることもよくある。 私からのアドバイス：生地にチャンスを与えて、オーブンに入れましょう。もしかしたら、その結果はあなたを驚かせ、新しいお気に入りの製品を発見するかもしれません。</string>
    <string name="f.dingen">多くのことがそうであるように、マスターは空から降ってきたわけではない。vレシピを選ぶときにも、このことを意識する必要がある。vもちろん、驚くほどたくさんの材料を使ったレシピはとてもエキサイティングに聞こえますが、やはり小さなレシピから始めることをお勧めします。いろいろな生地の感触をつかみ、基本的なレシピがうまくいくようになったら、 もっと高度なレシピに進み、自分の知識で他の人にインスピレーションを与えきます。</string>
    <string name="f.teiglinge">" 生地はいつ出来上がりますか？"</string>
    <string name="f.daumen">特に最初のうちは、生地に対する感覚を養うのが難しい。どのくらい生地をこねればいいのか、どのくらい生地を休ませればいいのか。この2つは、私が最初の頃によく自問した質問だ。これには簡単なコツがあります &#10;&#10;こねる時間：クルミ大の生地を両手で挟みます。&#10;生地が薄い層になるように、両手で優しく繊細に生地を引き離す。&#10;この生地の層は、光が差し込むほど薄く引っ張る。この薄い生地層が破れるようであれば、生地の捏ねが不十分である。 &#10;&#10;醗酵時間：この「問題」に対しては、いわゆる親指テストがある。親指で生地に少し切り込みを入れる。切り込みがすぐに戻るようなら、生地はまだ出来上がっていない。切り込みが元の形に戻らない場合は、生地のプルーフィングが長すぎる。&#10;最適な醗酵時間のためには、切り込みがわずかに戻るが、100%元の形には戻らない。</string>
    <string name="s.einwaagen">" 分銅用の秤がない"</string>
    <string name="s.mehl">はかりを使わない小麦粉の計量</string>
    <string name="s.Mehlvolumen">小麦粉量</string>
    <string name="s.Durchmesser">直径</string>
    <string name="s.Gramm">グラム</string>
    <string name="s.Hefe">はかりを使わないイーストの計量</string>
    <string name="s.Knetmaschine">" ニーディングマシンを使わないニーディング"</string>
    <string name="s.Arbeitsfläche">作業台でこねる</string>
    <string name="s.ohneArbeitsflaeche">作業台なしでこねる</string>
    <string name="s.Überschrift">ホリデー・ベーカリー</string>
    <string name="s.BBQ">経験したことのない人はいないだろう：休暇に出かけ、バーベキューに合うフラットブレッドを作りたいと思う。残念ながら、あなたの別荘には計量器もこね機もない。 このような問題にはさまざまな解決策がある。</string>
    <string name="s.go">行く</string>
    <string name="s.mehlwaage">はかりを使わずに小麦粉を量るには、簡単な方法があります： &#10;小麦粉のかさ密度を使うのです。嵩比重とは、ある物質がある体積に対してどれだけ重いかを示すものです。例えば、水のかさ比重は1であり、これは1000mlの水の重さが1kgであることを意味します。一方、小麦粉は水よりも軽い。そのため、小麦粉1000mlの重さは500～600g程度にしかなりません。容器（できれば校正マーク付き）を使って小麦粉の重さを量ります。&#10;ml数を電卓に入力すると、グラム数が計算されます。</string>
    <string name="s.Hefewaage">はかりを使わずにイーストの量を測るには、生イーストをボール状にすればよい。&#10;イーストボールの直径によって、イーストの重量を推定するます。&#10;画面上の定規でボールの大きさ（ミリメートル）を測り、その値を計算機に入力するだけです。イーストの量はグラムで表示されます。もちろん、これらは絶対的に正確な値ではありませんが、あなたの休日や自発的なパン作りの欲求には十分でしょう。</string>
    <string name="s.Schüssel">こねるスペースがない場合は、ボウルと木のスプーンを使う。&#10;このバリエーションは、産業界で使用されているリフト・ニーダーをベースにしています。&#10;すべての材料をボウルに入れ、手または木製のスプーンで混ぜます。第2ステップでは、ミキサーをボウルの端に置き、生地をボウルの中央に寄せます。次に、ボウルを数センチ回転させ、再び端から始め、生地をボウルの真ん中まで引っ張る。この作業を、生地が破れずによく伸びるまで繰り返す。</string>
    <string name="s.Arbeitsflaeche">こねるための作業台がある場合は、この変形版ができる。&#10; そこでも、すべての材料を最初に混ぜます。ボウルや作業台を直接使うこともできます。&#10;この方法は、上から下へ力を加える効果を生み出すスプリアル・ニーダーに基づいています。生地の下に手を入れ、生地を折りたたみます。そして、折りたたんだ生地を上から下へ押し込む。このステップの後、ボウルを数センチ回転させ、捏ねを再開する。</string>
    <string name="s.Kneter">こね機を使わずに生地を作るには、工業用こね機の効率を参ができる&#10;休日には2つの方法が適しているが、こねるための作業台があるかないかで異なる&#10;どちらの方法でも、こねる時間は機械を使うよりも長くなることに注意すべきである。生地のこね上がりの目安を知るには、ウィンドウテストと呼ばれる方法があります。</string>
    <string name="h.Hefeberechnung">酵母の計算</string>
    <string name="h.Mehlgewicht">小麦粉重量</string>
    <string name="h.inGramm">グラム</string>
    <string name="h.Teigruhe">生地休息（時間：分）</string>
    <string name="h.h">h</string>
    <string name="h.min">分</string>
    <string name="h.Temperatur">温度 (°C)</string>
    <string name="h.C">" °C"</string>
    <string name="h.berechnen">計算する</string>
    <string name="h.frischhefe">生イースト</string>
    <string name="h.oder">または</string>
    <string name="h.Trockenhefe">ドライイースト</string>
    <string name="h.Sauerteihg">サワードウ</string>
    <string name="h.Teigruhebeendet">でドウ・レストは終了：</string>
    <string name="e.Uschrift">設定</string>
    <string name="Frage">\?</string>
    <string name="w.Fachbegriffe">専門用語</string>
    <string name="w.Woerter">特に最初のうちは、まだ知らない外国語がたくさん出てくるでしょう。そんなあなたのために、私にとって最も重要な用語を列挙して説明しよう。</string>
    <string name="w.Stockgare">ストックガレ</string>
    <string name="w.vordemformen">捏ねた後、形を整える前に生地を休ませる。</string>
    <string name="w.Stueckgare">ピースプルーフィング：</string>
    <string name="w.vordembacken">生地を成形した後、焼成するまでの休息時間。</string>
    <string name="w.Schwaden">スワス</string>
    <string name="w.krumenbild">蒸気とは、焼成工程で加えられる水蒸気のこと。これにより、クラストの外観がより美しくなる。</string>
    <string name="w.Teigausbeute">生地の収量：</string>
    <string name="w.TAerklaert">生地歩留まり（TA）は、小麦粉100キログラムあたり何キログラムの水を使用するかを示す。TAが高いほど、より多くの水を使用することになる。&#10;ただし注意：TAが高いほど、加工が難しくなります。&#10;例として、レシピでは500グラムの小麦粉と300グラムの水を使用します。その結果、生地の歩留まりは160となります。</string>
    <string name="w.Hydration">水分補給：</string>
    <string name="w.hydrationerklaaert">加水率はTAと同じだが、パーセンテージで表される。水の割合は小麦粉に対して計算されます。&#10;例として、500グラムの小麦粉と300グラムの水をレシピに使用します。その結果、水和率は60%となります。</string>
    <string name="w.griffigkeit">グリップ：</string>
    <string name="w.griffigekiterklaert">グリップは小麦粉の構造を表す。グリップの高い小麦粉が要求される場合は、籾殻の割合が高い黒っぽい小麦粉を意味する。</string>
    <string name="w.type">タイプ</string>
    <string name="w.typerklaert">種類は小麦粉100グラム中に何ミリグラムのミネラルが含まれているかを示しています。ミネラルは穀物の外側に多く含まれているため、小麦粉の色が濃くなるほど種類は多くなります。</string>
    <string name="w.Schluss">結論</string>
    <string name="w.schlusserklaert">ボール状の生地が形になると、継ぎ目ができる。これを端と呼ぶ。</string>
    <string name="w.Wirken">仕事だ：</string>
    <string name="w.synonym">生地を成形することの対義語として使われる。</string>
    <string name="w.ausbund">アウスバンド</string>
    <string name="w.ausbunderklaert">焼成中にできるクラストの破れた部分をカラーと呼ぶ。これは切り傷や事故によって引き起こされることがある。</string>
    <string name="settings.Entwickler">開発者の自己紹介</string>
    <string name="settings.michi">ミッチー</string>
    <string name="settings.sebi">セビ</string>
    <string name="VorstellungMichi">僕の名前はマイケル。私のプロとしての旅は、食品技術のスペシャリストとしての見習い期間から始まりました。当時から、食品への情熱と技術を結びつけて革新的な製品を開発し、食品業界を発展させたいと考えていました。その後2年間は品質部門で働くことを許され、高品質で安全な食品の製造に不可欠なプロセスや基準について深い見識を得るた。見習い期間終了後、私は教育を受け続け、食品技術の技術者として卒業しました。まもなく生化学の学位を取得する予定です。食品開発の科学的側面をさらに深く掘り下げるために、知識を広げ、深めるので、この挑戦をとても楽しみにしている。プロとしてのキャリアを離れて、サッカーと音楽クラブが私の大きな情熱である。サッカーでは、スポーツで活躍できるだけでなく、チームで協力し合いながら目標を達成するます。自由な時間には、常に新しい経験を求めています。自然を楽しむためにハイキングに出かけたり、キッチンで新しいレシピに挑戦するのも好きです。</string>
    <string name="VorstelungSebi">はじめまして、セビと申します。私の進路は工業高校のAレベルから始まり、そこでテクノロジーとイノベーションに対する熱意を知りました。その後、コンピュータ・サイエンスを学び、プログラミングとデジタル技術の魅力的な世界を知りました。  在学中、私は自律走行の分野に特別な情熱を抱くようになった。人工知能と高度なアルゴリズムの助けを借りて自動車が自律的に航行するというアイデアは、私を大いに惹きつける。この分野は常に成長し続けており、モビリティの未来に大きな影響を与えるでしょう。  専門職としてのキャリア以外に、私は熱心なマウンテンバイク愛好家でもある。自然を探索し、オフロードを走るスリルを味わうことで、日常の喧騒から解放される。頭の中を整理し、プロジェクトや課題に取り組むためのバッテリーを充電するのに役立っている。</string>
    <string name="action_settings">設定</string>
    <string name="spenden.unterstuetzen">どのようなサポートが可能ですか？</string>
    <string name="spenden.arten">3つの方法でご支援いただけます。たった1ユーロでおいしいデジタル・フォーチュン・ビスケットを購入し、購入後に直接未来の占いを受け取るというオプションがあります。しかしご心配なく、アプリはもちろんどんな形でも無料のままで、寄付なしでも制限なくご利用いただけます。 このビスケットにお金を使いたくない方は、代わりに「-無料-フォーチュン・ビスケット」のボタンをクリックしてください。短いプロモーションビデオを一通り見るだけで、お金を払うことなくすぐに占いを受ける。 また、フォーチュン・ビスケットや未来占いがお好きでない方は、別の方法でご支援いただくこともできます。Ko-Fiのページにあるボタンを使って、コーヒー基金に寄付するます。アプリの使用は無料です。 どのような形であれ、皆様のご支援は大変ありがたいものです！</string>
    <string name="spenden.keks">フォーチュン・ビスケット 1ユーロ</string>
    <string name="spenden.Kaffeekasse">コーヒーファンド</string>
    <string name="spenden.kostenloser">フリー・フォーチュン・ビスケット</string>
    <string name="spenden.buttonKeks">フォーチュン・ビスケット</string>
    <string name="spenden.txtkeks">このボタンを押すと、おいしいデジタル・フォーチュン・ビスケットをたった1ユーロで購入でき、その後、あなただけの未来占いをとができます。フォーチュン・ビスケットは喜びをもたらすだけでなく、あなたの未来を見通すヒントを与えてくれます！  フォーチュン・ビスケットは実際のお金で購入することにご注意ください。</string>
    <string name="spenden.txtkostenkeks">この特別なボタンを押すと、おみくじビスケットが無料でもらえます。ボタンを押すと短いCMが流れ、CMを閉じるとすぐにあなたの未来が占われます。 このビスケットは完全無料！同時に、私たちにとっても有意義な機会です。広告収入によってアプリをさらに改善するので、みなさんがアプリをさらに楽しみ、恩恵を受けるのです。 何を待っているのですか？無料のフォーチュン・ビスケットを手に入れて、エキサイティングな未来占いを受け取ってください！</string>
    <string name="spenden.GeldfürunsereKaffeekasse">コーヒー代</string>
    <string name="spenden.txtKaffekasse">このボタンをクリックすると、Ko-Fiのページに直接移動します。Ko-Fiのページでは、自由に選択した金額を、お好きな支払い方法で私たちのコーヒー基金に寄付するます。このお金で、私たちは命の薬であるコーヒーを買う、また夜にはアプリの改良に取り組むます。  奇跡と愛、そして何よりもコーヒーを信じましょう。   皆様のご支援は、アプリをより良く、より使いやすくするための大きな助けとなります。私たちがこのアプリへの情熱を持ち続け、常に改善していくことを可能にしてくれる、あらゆる貢献に心から感謝しています。  ですから、もしあなたが私たちを応援してくださるなら、そして私たちにコーヒーを一杯飲ませてくださるなら、どんな貢献でも大歓迎です。  もちろん、このアプリに最後のお金を使うべきでないことは指摘しておきたい。家賃のような重要な出費のためにお金をかき集めるのにすでに苦労しているのなら、この素晴らしい無料アプリを楽しんで、あなたにとって本当に重要なことのためにお金を使ってください。  あなたの満足と幸福は私たちにとって非常に重要であり、あなたに金銭的な負担をかけてほしくありません。アプリの使用は完全に無料で無制限のままですので、心配することなくいつでも楽しむます。</string>
    <string name="Spracheaendern">どの言語でアプリを表示しますか？</string>
    <string name="Code1">今日はあなたの幸運な日です。勇気を持って前に進んでください！</string>
    <string name="Code2">まもなく予期せぬ喜びを体験するでしょう。</string>
    <string name="Code3">自分自身を信じてください。あなたは思っているよりも能力があります。</string>
    <string name="Code4">人生で最高のことは、まだあなたの途中にあります。</string>
    <string name="Code5">辛抱強くいてください。良いことには時間がかかります。</string>
    <string name="Code6">あなたの創造性が素晴らしい成功に導くでしょう。</string>
    <string name="Code7">今日はポジティブな驚きに満ちた日です。</string>
    <string name="Code8">笑顔は多くのこととができます。試してみてください。</string>
    <string name="Code9">良いことは待っている人にやってきます。</string>
    <string name="Code10">あなたの忍耐強さが報われるでしょう。ぜひ続けてください！</string>
    <string name="Code11">新しい可能性にオープンになってください。驚かされるかもしれません。</string>
    <string name="Code12">あなたは障害を乗り越える能力を持っています。</string>
    <string name="Code13">今日の困難は明日の思い出になります。</string>
    <string name="Code14">自分自身を信じてください。そして他の人もそうするでしょう。</string>
    <string name="Code15">直感があなたを正しい道へと導くでしょう。</string>
    <string name="Code16">明確な目標を立て、粘り強く追い求めてください。</string>
    <string name="Code17">まもなく特別な機会が訪れるでしょう。</string>
    <string name="Code18">人生の小さな喜びに目を向けてください。</string>
    <string name="Code19">幸運はポジティブに考える人に訪れます。</string>
    <string name="Code20">あなたの持久力が目標を達成させるでしょう。</string>
    <string name="Code21">過去を過ぎ去らせ、未来に焦点を合わせてください。</string>
    <string name="Code22">あなたの直感を信じてください。それがあなたを導くでしょう。</string>
    <string name="Code23">友人たちのサポートを受けることで恩恵を受けるでしょう。</string>
    <string name="Code25">あなたには夢を実現する力があります。</string>
    <string name="Code26">他人をあなたが望むように扱ってください。</string>
    <string name="Code27">あなたの創意工夫が称賛されるでしょう。</string>
    <string name="Code28">今日は持っているものに感謝する日です。</string>
    <string name="Code29">問題の解決策は既にあなたの内にあります。</string>
    <string name="Code30">常に笑顔になる理由があります。それを見つけてください！</string>
    <string name="Code31">新たな始まりに最適な時期は今です。</string>
    <string name="Code32">始まりの魔法に信じてください。すべては可能です。</string>
    <string name="Code33">あなたの才能はまもなく認められるでしょう。</string>
    <string name="Code34">あなたが進歩を遂げている小さなことを喜んでください。</string>
    <string name="Code35">夢を諦めずに持ち続けてください。それは価値があります。</string>
    <string name="Code36">あなたの優しさは他の人に喜びをもたらすでしょう。</string>
    <string name="Code37">世界はあなたによって発見されることを待っています。</string>
    <string name="Code38">障害を乗り越える能力を信じてください。</string>
    <string name="Code39">あなたは唯一無二です。世界にあなたの個性を示してください。</string>
    <string name="Code40">今日は他の人を助ける日です。</string>
    <string name="rechner.beschreibung">実用的なレシピ電卓へようこそ！このインテリジェントなツールを使えば、レシピの分量を簡単に変換できます。パンをもっと焼きたいとき、小さめの料理を作りたいとき、違う分量を作りたいときなど、この計算機を使えば簡単です！美味しいレシピを見つけたけど、1人分しかない？もう問題ありません！材料の量を入力し、倍率を選択します。2倍なら2倍、0.5倍なら半分になります。他の係数も可能です。</string>
    <string name="rechner.Rezeptrechner">レシピ計算機</string>
    <string name="Zutat1">材料1</string>
    <string name="zutat2">材料2</string>
    <string name="zutat3">材料3</string>
    <string name="zutat4">材料4</string>
    <string name="zutat5">成分5</string>
    <string name="zutat6">材料6</string>
    <string name="Multiplikator">乗数</string>
    <string name="Rezeptrechner">レシピ計算機</string>
    <string name="h.sinn">パンを焼く人なら誰でも知っている問題：魅力的なレシピなのに、与えられた生地を休ませる時間が合わない。パンを焼く人なら誰でも知っている問題だ。イースト計算機は、個々のスケジュールや温度に合わせてイーストの量を調整します。もうレシピを捨てる必要はなく、フレキシブルなパン作りをお楽しみいただけます！</string>
    <string name="h.mehlerklear">レシピに従って必要な小麦粉の量を入力してください。</string>
    <string name="h.dauererkleart">" 焼成前に生地を休ませる時間を指定します。"</string>
    <string name="h.temperkleart">生地を休ませる場所の温度（例：室温（23℃）または冷蔵庫（約7℃））を入力します。</string>
    <string name="keinlauf">ビスケット未入手</string>
    <string name="uhr">時計</string>
    <string name="f.vorfreude">パン作りへの期待は理解できるものの、計画的な準備は賢明かつ必要だ。  手でこねているときに材料が足りないことに気づき、戸棚から取り出して生地で汚れた手で計量しようとしたことのある人なら、私の言っていることがわかるだろう。  だから、パン作りを始める前に、何が必要かを考え、作業台にきちんと並べましょう。  材料が足りない場合は、工夫する。  例えば、キッチンタオルを差し込んだパスタこし器は、醗酵カゴの代わりになる。</string>
    <string name="bewerte">アプリを評価する</string>
    <string name="Rezepte">レシピ</string>
    <string name="r.rezept">レシピを検索する</string>
    <string name="r.anfanger">初心者</string>
    <string name="r.rezeptintro">美味しくてエキサイティングなレシピをお探しですか？そんなあなたにぴったりのレシピをご紹介します。BroootのRene氏との協力により、難易度別に50種類のレシピ、イーストレシピ、サワードウレシピをご紹介します。</string>
    <string name="r.Rezepttitel1">ポテトロール</string>
    <string name="r.Rezeptinfo1">このポテトロールは小さくて本当においしい！サワードウは不要なので、初心者にも向いている。</string>
    <string name="r.bestimmungsauer">#サワードウ</string>
    <string name="r.Rezepttitel2">クラシック・バーゼル・パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo2">スイスで最もポピュラーなパンのひとつにバーゼルパンがある。バーゼルのパンは世界中で知られており、私のレシピで簡単に焼くことができる。</string>
    <string name="r.bestimmunghefe">#イェースト</string>
    <string name="r.Rezepttitel3">全粒粉トースト</string>
    <string name="r.Rezeptinfo3">全粒粉トーストは普通のバタートーストよりもヘルシーで、私にとってはおいしい。私のレシピはこちら。ヴィーガンでもノンヴィーガンでも。</string>
    <string name="r.Rezepttitel4">オールインワン・ヨーグルト・ブレッド</string>
    <string name="r.Rezeptinfo4">手早く作れて、とびきりおいしいパンをお探しですか？イーストを使って焼いた私のヨーグルトパンは、そんなパンです。</string>
    <string name="r.Rezepttitel5">クイック5時間ビールブレッド</string>
    <string name="r.Rezeptinfo5">比較的時間がなくても、サワードウがなくても、おいしいパンが焼ける。私の5時間でできるビールパンのように。</string>
    <string name="r.Rezepttitel6">自分で塩スティックを作る</string>
    <string name="r.Rezeptinfo6">この塩スティックは信じられないほど美味しい。理由はジャガイモ！じゃがいもは、味と歯ごたえに確かな何かを加えてくれる。塩スティックはこんな味に違いない</string>
    <string name="r.Rezepttitel7">朝食ロール</string>
    <string name="r.Rezeptinfo7">このシンプルな朝食用ロールケーキは、夕方に仕込み、朝に焼くことができる。そうすれば、すぐに朝食の食卓に並ぶ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel8">プレッツェルブレッドスティックを作ろう</string>
    <string name="r.Rezeptinfo8">ほとんどの人がプレッツェルのお菓子が大好きですよね。このプレッツェル・スティックは超簡単でシンプルに美味しい。灰汁を取ろう！</string>
    <string name="r.Rezepttitel9">パン2.0</string>
    <string name="r.Rezeptinfo9">パン初心者に人気のシンプルなパンのレシピを、よりヘルシーに。おいしさはそのままに、腹持ちがよくなりました。</string>
    <string name="r.Rezepttitel10">オールインワン・ケフィア・クラスト</string>
    <string name="r.Rezeptinfo10">このケフィアパンは、イーストだけで焼いても、サワードウで焼いてもいい。どちらにしても素晴らしい味わいだ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel11">ハンバーガーのバンズを焼く</string>
    <string name="r.Rezeptinfo11">ハンバーガーはとても美味しい！バンズも家で簡単に焼ける。市販のものよりずっとおいしいよ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel12">トースト</string>
    <string name="r.Rezeptinfo12">この小さくてシンプルでおいしいトーストパンは、スーパーで買えるだけでなく、自分でも簡単に作ることができる。</string>
    <string name="r.Rezepttitel13">リンゴとケシの実のこねないポットブレッド</string>
    <string name="r.Rezeptinfo13">毎日のパンにちょっと変化をつけたいなら、リンゴとケシの実のポットブレッドがぴったり。こねる必要もない。</string>
    <string name="r.Rezepttitel14">クラシック・ベルンのパン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo14">ベルナーブロットはスイス全土で知られ、スイスのパン文化の古典である。美味しいルチ粉を使って素早く焼き上げられる。</string>
    <string name="r.Rezepttitel15">シンプルな生地と冷蔵庫での低温醗酵による小麦パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo15">標準的な小麦粉を使用し、冷蔵庫で長時間発酵させたマイルドで軽いパン。翌日のスライスやトーストも美味。</string>
    <string name="r.Rezepttitel16">箱入り全粒粉パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo16">全粒粉100％のこの素晴らしいパンほどヘルシーなパンはない。アーモンドと種の食感も楽しめる。</string>
    <string name="r.Rezepttitel17">バイエルンのハウスブレッド</string>
    <string name="r.Rezeptinfo17">バイエルンの伝統的なハウスブレッドをやや軽めに仕上げたパン。軽食に最適なパンです。</string>
    <string name="r.Rezepttitel18">フェンドゥ・ミックスブレッドコーナー</string>
    <string name="r.Rezeptinfo18">おいしいミックスブレッド！パーティーやおやつに最適。</string>
    <string name="r.Rezepttitel19">イースト農家パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo19">良い農家パンは必ずしもサワードウで焼く必要はない。このことは、ビガ・ヴォルテイグを使った私のイースト農家パンが示している。</string>
    <string name="r.Rezepttitel20">素朴なチャバタの皮</string>
    <string name="r.Rezeptinfo20">新しい形のチャバタ： 素朴なクラストで、さらに美味しく、見た目も素晴らしい。</string>
    <string name="r.Rezepttitel21">仕事帰りのおやつ</string>
    <string name="r.Rezeptinfo21">家庭で焼けるパン！朝セットして夕方焼く。サワードウを使っても使わなくても、ジューシーなパンが焼ける。</string>
    <string name="r.Rezepttitel22">にんじんのスーパーソフト春パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo22">今まで食べたことのないようなローフ： 柔らかくて、本当に美味しい。しかもサワードウなしで！</string>
    <string name="r.Rezepttitel23">ひまわりの種のパン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo23">ヘルシーなパンの定番といえば、ひまわりの種のパンだ。私のバージョンは超フワフワで、同時にカリカリ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel24">フランス製バゲットを焼く</string>
    <string name="r.Rezeptinfo24">美しいクラシックなフランス風バゲットを自分で作るのは、まったく難しくない。素晴らしいクラストと、一晩熟成させた香ばしいクラムが特徴だ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel25">トルコのフラットブレッド／ピデ -ラマザン・ピデシ</string>
    <string name="r.Rezeptinfo25">ピデとも呼ばれる世界的に有名なフラットブレッドは、手早く簡単に作ることができ、家庭のオーブンで焼くと2倍おいしい！</string>
    <string name="r.Rezepttitel26">パネ・ヴァッレマッジア</string>
    <string name="r.Rezeptinfo26">パネ・ヴァレマッジャ：スイス・ティチーノ産の非常に香り高く、比較的色の濃いパン。パリッとしたクラストと開いた気孔が特徴。</string>
    <string name="r.Rezepttitel27">種子爆弾</string>
    <string name="r.Rezeptinfo27">本当に感動させたいなら、この素晴らしいシード入りパンを焼こう。種の3分の1が入った、まさに種の爆弾だ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel28">全粒ライ麦パンのレシピ</string>
    <string name="r.Rezeptinfo28">ライ麦100％、サワードウたっぷりのライ麦パン。コシがあり香り高いパンが好きな人にはたまらない。</string>
    <string name="r.Rezepttitel29">小麦とライ麦入り根菜パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo29">ファンが増えている型破りなパンの形、ルート。パン生地を作り、ねじって、焼いて、できあがり！これがルート・ローフの簡単な焼き方だ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel30">ポテト・ビールクラスト・ブレッド</string>
    <string name="r.Rezeptinfo30">低温で長時間発酵させた、素朴で素晴らしいクラストパン。特に準備が簡単で、翌日すぐにオーブンで焼ける。</string>
    <string name="r.Rezepttitel31">爽やかなツイン・パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo31">たくさんのサワードウの残り物とおいしいビールが、この双子のパンを本来の姿にしている！</string>
    <string name="r.Rezepttitel32">クノーゼン根パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo32">ヴァインクノルツェンとは、ねじった根のパンのこと。このサワードウ・クノルツェンは、空気を含んだクラムと、ねじったことによる外側のカリッとした食感が特徴だ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel33">サワードウ・バゲット</string>
    <string name="r.Rezeptinfo33">美しいクラシックなフランス風バゲットを自分で作るのは、まったく難しくない。素晴らしいクラストと、一晩熟成させた香ばしいクラムが特徴だ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel34">フランケンライブのレシピ</string>
    <string name="r.Rezeptinfo34">ドイツのパン作りの歴史において、元祖的な古典のひとつにフランケンライブがある。ボリュームがあり、風味が強い。素晴らしいサワードウ・パンだ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel35">1050パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo35">飾り気はなく、1050番小麦粉で焼いた素朴なサワードウブレッド。ジューシーでサクサクしていて美味しい。</string>
    <string name="r.Rezepttitel36">六穀パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo36">おやつに最適なパンをお探しですか？それなら、私の六穀パンがぴったりです。単純に非常に美味しく、おやつに最適です。</string>
    <string name="r.Rezepttitel37">箱入りフォカッチャ</string>
    <string name="r.Rezeptinfo37">フォカッチャとしては異例な形だが、信じられないほど美味しくてジューシー。箱入りフォカッチャは、惚れ惚れするレシピだ！</string>
    <string name="r.Rezepttitel38">箱入り農家パン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo38">人気の農家のパンを普段使いに最適な箱に詰めて焼き上げました。香ばしく、やわらかく美味しい。</string>
    <string name="r.Rezepttitel39">ルクブロの棒</string>
    <string name="r.Rezeptinfo39">このルシュブロート・スティックは、珍しいバゲットの形をしており、夕食にぴったり。長時間熟成されているので、いつでも焼くことができる。</string>
    <string name="r.Rezepttitel40">メイラード・ミル・クラスト</string>
    <string name="r.Rezeptinfo40">間違いなく普通のパンではない。メイラード・ミルのクラストは厚く、パリッとしたクラストで、とても特別な味わいだ。このブログのハイライトだ。</string>
    <string name="r.Rezepttitel41">サワードウ入りアインコーンオールドブレッド</string>
    <string name="r.Rezeptinfo41">たくさんの古くなったパン、単一穀物の全粒粉、サワードウ。このおいしいパンがそれを証明している。</string>
    <string name="r.Rezepttitel42">ビールで煮込んだ雑穀入りパン</string>
    <string name="r.Rezeptinfo42">おそらく私の最も美しいパンのひとつで、とにかく非常においしいパンだ。雑穀をビールで煮込んだパン。</string>
    <string name="schon_gebacken">焼き上がり</string>
    <string name="salz">秤を使わない塩の計量</string>
    <string name="salztext">スプーンで塩を量る場合、これはあくまで大まかな方法であり、キッチン・スケールほど正確ではないことに注意してください。スプーンにはさまざまな大きさがあり、その結果、量が違ってくることがあります。大さじ1杯の塩は約20グラム。</string>
    <string name="impressum">連絡先 HefeHelfer@web.de     クレジット アプリの翻訳を手伝ってくれた方々、開発中にテスターとして参加してくれた方々に感謝します。    特に、パン作りの画像とアイコンを作ってくれたアレックス・ヴヘラーに。有能なイラストレーターを探している人がいたら、彼が適任だ。https://alexwucherer.com。    レシピの写真とタイトルを提供してくれたレネも特筆に値する。彼のサイトhttps://www.brooot.de/。</string>
    <string name="fortgeschritten">"ミディアム "</string>
    <string name="profi">プロフェッショナル</string>
    <string name="rezepte_hefe">イーストを使ったレシピ</string>
    <string name="rezept_sauer">サワードウを使ったレシピ</string>
    <string name="rezepte_beides">イーストとサワードウを使ったレシピ</string>
    <string name="keinewerbung">もう広告は嫌ですか？</string>


</resources>